\input{preamble}

\begin{document}

\chapter*{Stephen King, It}

\chapterprecishere{They were just kids when they first stumbled upon the horror. Now they are grown-up men and women who have gone out into the big world to gain success and happiness. But none of them can withstand the force that has drawn them back to Derry to face the nightmare without an end, and the evil without a name.}


\bsk
\textit{Most common pp's and gerunds}:

\sk
\begin{tabular}{lll}
    come       & venido       & \bl{viniendo}\\
    gone       & ido          & \bl{yendo}\\
    been       & sido, estado & \bl{siendo, estando}\\
    seen       & visto        & \bl{viendo}\\
    done       & hecho        & \bl{haciendo}\\
    given      & dado         & \bl{dando}\\
    brought    & traido       & \bl{trayendo}\\
    told       & dicho        & \bl{diciendo}\\
    put        & puesto       & \bl{poniendo}\\
    broken     & roto         & \bl{rompiendo}\\
    understood & comprendido  & \bl{comprendiendo}\\
\end{tabular}

\bsk
Antes de lo que se tarda en decir amén

\bsk
en menos de un decir amén (en menos que se dice amén)

en un santiamén

en un decir amén

en un decir Jesús (en un Jesús)

en un abrir y cerrar de ojos

en menos que canta un gallo (en el tiempo que tarda un gallo en cantar)

en un suspiro

en un periquete

a todo gas

a toda pastilla

\bsk
A Cecilia le gusta la fruta.

\sk
Tú te acuerdas de mí.

\sk
Nuestro viaje a Italia.

\sk
En cambio. \nb{However.}

\sk
¿Acuanto está el cambio de moneda?

\sk
Lo que digo es la verdad.

\sk
Ni tampoco puedo. \nb{Nor can I}

\sk
Va en crecimiento. \nb{Растет.}

\sk
Ha sido una larga noche.

\sk
Por eso. \nb{Поэтому.}

\sk
Hoy lo voy a dejar ganar.

\sk
Tienes que haber. \nb{You must have.}

\sk
Ella se comió mi algodón dulce. \nb{She has eaten up my cotton candy. Она съела мою сахарную вату.}

\sk
A ella no le gusta el cambio.

\sk
A él le gusta la paz.

\sk
Ella lo hizo \pp{a propósito}. \nb{She did it on purpose.}

\sk
Si no fuera por eso. \nb{If it had not been for that.}

\sk
¿Cómo le va, señora Herrera?

\sk
Sí, ¡nos parece fantástico! \nb{Yes, it seems great to us!}

\sk
No me molestes a menos que tengas comida. \nb{Don't bother me unless you've got food.}

\sk
\lp{Se la pasa} dándome órdenes. \nb{She is always telling me what to do. (Pasársela)}

\sk
Rich pensaba que \lp{se las estaba arreglando} muy bien hasta que comenzaron los vómitos. \nb{Rich thought he was getting by well, until he started to vomit. (Arreglárselas)}

\sk
\lp{La tomaban} conmigo. \nb{They have it in for me. (Tomarla)}

\sk
ser + seguro = safe, estar + seguro = sure

\sk
Ella apartó la cara. \nb{She turned her face away.}

\sk
Cuando habló, lo hizo con una voz tan baja que a él le costó entender. \nb{\ldots{}he almost couldn't hear her.}

\sk
Se supone que no debes preguntar eso. \nb{Предполагается, ты не должен спрашивать этого.}

\sk
¿Quién te lo dijo? \nb{Who told you that?}

\sk
Confiésate con Tom. ¿Me oyes, Bev? Cuéntale a papá.

\sk
\ldots{}reconoció ella, \pp{a desgana}. \nb{\ldots{}admitted she, reluctantly.}

\sk
\ldots{}reconoció él, \pp{a desgano}. \nb{\ldots{}признал он неохотно.}

\sk
Un golpe de brisa. \nb{A puff of breeze.}

\sk
\ldots{}y hasta. \nb{\ldots{}и даже; вплоть до; and up to.}

\sk
No me vayas a ensuciar el sillón de pintura. \nb{Don't get the sofa dirty with paint.}

\sk
Esa película no corresponde a menores de edad. \nb{That movie is not appropriate for underage children.}

\sk
Bueno, tal vez no correspondía hablar de morir, sino de suicidarse. \nb{Едва ли подобало говорить о смерти; скорее, о самоубийстве.}

\sk
Una barbaridad de\ldots{} \nb{One hell of a\ldots{}}

\bsk
\textit{Common imperatives}:

\sk
\begin{tabular}{lll}
    ser   & sé  & sea\\
    poner & pon & ponga\\
    tener & ten & tenga\\
    salir & sal & salga\\
    venir & ven & venga\\
    ir    & ve  & vaya\\
    decir & di  & diga\\
    hacer & haz & haga\\
    dar   & da  & dé\\
\end{tabular}

\bsk
---~Se lo diré. \nb{I will tell.}

---~¿Decirme qué?~---~preguntó Julia. \nb{Tell me what?}

\sk
---~¿Cuánto puede explicarme? \nb{How much can you tell me?}

---~Todo lo que sé. \nb{Everything I know.}

\sk
---~¿Saben qué altura alcanza? \nb{Is it known how high it reaches?}

\sk
Puedes hacerlo hasta dormida. \nb{Перед сном успеешь.}

\sk
Puedes hacerlo con ojos cerrados. \nb{Сделаешь с закрытыми глазами.}

\sk
Por lo menos de momento. \nb{At least for the time being.}

\sk
En cuanto. \nb{As soon as; as for.}

\sk
En cuanto a la profundidad\ldots{} quién sabe. \nb{As for the depth\ldots{} who knows.}

\sk
No te vas a perder. Y él no te va a gritar. \nb{Ты не потеряешься. И он на тебя не накричит.}

\sk
Por dentro y por fuera. \nb{Inside and out.}

\sk
La ley de las probabilidades estaba de su parte. \nb{The probability law was on your side.}


\sk
---~Entonces, ¿cómo saben la altura que tiene? \nb{How do you know how tall he is, then?}

\sk
Yo bailaba a la música del tambor. \nb{I was dancing to the drum music.}

\sk
---~Puede que haya oído algo. \nb{You may have heard something.}

\sk
---~Entre usted y yo: me sorprende que no hayamos perdido a ningún piloto de combate. \nb{Между нами: удивился, что мы не потеряли ни одного пилота.}

\sk
---~¿Ya han conseguido sobrevolarlo? \nb{Над ним уже пролетели?}

---~Hace menos de dos horas. Misión cumplida. \nb{Меньше двух часов назад. Задание выполнено.}

\sk
No me vengas con mierda/cuentos. \nb{Don't give me any shit/tales.}

\sk
Abogado defensor se agarrará a eso con uñas. \nb{Адвокат вцепится в это когтями.}

\sk
Por cuenta propia. \nb{Self-employed.}

\sk
A eso de las siete. \nb{Around seven.}

\sk
¿Qué más? \nb{What else?}

\sk
Mis niños se quejaron de no poder ir al parque de atracciones, pero los conformé con helado. \nb{My kids complained that we didn't go to the amusement park, but I kept them happy with ice cream.}

\sk
La noche de juerga. \nb{The night of revelry.}

\sk
Cuando volvió a hablar, lo hizo en voz más baja.

\sk
Rió sin muchas ganas.

\sk
Por lo menos, al menos. \nb{At least.}

\sk
Daños colaterales. \nb{Collateral damage.}

\sk
Salvo por; excepto. \nb{Except for.}

\sk
Me lo callaré. \nb{Я никому не скажу.}

\sk
De lado a lado.

\sk
En su punto más ancho. \nb{В самом широком месте.}

\sk
No hará ningun mal. \nb{Won't do any harm; не сделает ничего дурного.}


\sk
Eso quiere decir. \nb{That means.}

\sk
Tener en cuenta. \nb{To keep in mind.}

\sk
Tener a la vista. \nb{To have in sight.}

\sk
Darse cuenta. \nb{To realize.}

\sk
A largo plazo. \nb{In the long run/term.}

\sk
Las partículas no entran, pero tampoco salen. \nb{Particles don't come in, but they don't come out either; частицы не проходят внутрь, но и не выходят наружу.}

\sk
El atracador apuntó al cajero con una recortada. \nb{The bank robber aimed a sawed-off shotgun at the teller.}

\sk
Los terroristas llevaban recortadas escondidas bajo sus abrigos. \nb{The terrorists carried sawn-off shotguns under their coats.}

\sk
A la reina le gustaba tener visitantes.

\sk
A los animales no les gustaba el desierto. \nb{The animals didn't like the desert.}

\sk
A ella le gustó ver a su hijo tan contento. \nb{She was pleased to see her son so happy.}

\sk
¿Crees que le gusto? \nb{Do you think she likes me? Думаешь, я ей нравлюсь?}

\sk
---~...hasta la divorcia; entonces, quiero la mitad de tus cosas.

---~¡De igual! \nb{Вот именно!}

\sk
De igual forma/modo. \nb{Likewise.}

\sk
Los leones vivian lejos del castillo.

\sk
El león cuida a sus tres hijos.

\sk
Es hora de ir a dormir, mi amor.~---~Pero, papá, ¿quién va a ayudar a Papá Noel si se queda trabado al bajar por la chimenea? \nb{It's time to go to sleep, sweetie.~---~But, Dad, who's going to help Santa if he gets stuck going down the chimney?}

\sk
Contratamos a un deshollinador para limpiar la ceniza y el hollín de nuestra chimenea. \nb{We hired a chimney sweep to clean the ash and soot from our chimney.}

\sk
La chimenea de la fábrica local se puede ver a unas cuadras de distancia. \nb{The local factory's smokestack can be seen from blocks away.}

\sk
Las secciones del poste se atornilan en las pestañas.

\sk
Así sin más. \nb{This way without much ado. Просто так.}

\sk
Prorrogado a peticion del público. \nb{Extended by popular demand.}

\sk
En el trayecto de vuelta al pasar por\ldots{} \nb{On the way back passing\ldots{}}

\sk
El bien común. \nb{The greater good.}

\sk
Sin ningun comentario.

\sk
---~¿Quién ha hecho esto, coronel?

---~No lo sabemos.

---~¿Hemos sido nosotros?

\sk
Tanto él como Gendron lo habían visto.

\sk
---~No lo sabemos, ¿cómo vamos a saberlo? Llevamos menos de doce horas trabajando en esto.

\sk
Por fin; al cabo. \nb{At last.}

\sk
Y las condecoraciones acabaron en el golfo de México hace dieciocho meses. \nb{And the decorations awarded?..}

\sk
Nada más que. \nb{Nothing more than.}

\sk
De camino hasta allí. \nb{По дороге сюда.}

\sk
Más aún. \nb{Still more.}

\sk
Más aún que. \nb{Even more than.}

\sk
Problema resuelto.

\sk
Si es que lo hay. \nb{If it's there, if it exists.}

\sk
Ese generador que puede estar o no en el pueblo.

\sk
Creo que será mejor que haga una buena compra semanal.

\sk
Al recordar. \nb{Вспомнив.}

\sk
---~¿Puedo hacerte otra pregunta? Quedará entre nosotros. \nb{Могу я задать еще вопрос? Останется между нами.}

\sk
Eso sería demasiado fácil.

\sk
El Señor te herirá con locura, ceguera y turbación de espiritu. \nb{Всевышний поразит тебя безумием, слепотой и смятением духа.}

\sk
Érase una vez. \nb{Once upon a time.}

\sk
En su día. \nb{Once, в свое время.}

\sk
¡No puedo más con esta dejadez!

\sk
\ldots{}pero murió por dejadez a finales de los ochenta. \nb{\ldots{}но умер от slovenliness в конце восьмидесятых.} 

\sk
Hasta el punto [del]. \nb{До степени.}

\sk
Así vestida. \nb{Одетая таким образом.}

\sk
Ahora más que nunca. \nb{Now more than ever.}

\sk
\ldots{}cada una con su función.

\sk
Mezcla deflagrante. \nb{Горючая смесь.}

\sk
En busca de ayuda celestial.

\sk
Íbamos disparados por la autopista a ochenta millas por hora.

\sk
Un sábado por la noche.

\sk
Aprincipios de otoño había sido El Gran Quizá. \nb{At the beginning\ldots{}}

\sk
Espero que Tú lo entiendas, porque está claro yo no.

\sk
Echar a llorar; romper a llorar. \nb{Удариться в слезы.}

\sk
Y estalló en lagrimas. \nb{And burst into tears.}

\sk
La iglesia estaba en silencio, y el silencio también reinaba fuera.

\sk
Salida de emergencia. \nb{Emergency exit.}

\sk
\ldots{}a los que siempre anunciaban como llegados ¡DIRECTOS DESDE BOSTON!

\sk
A dar esperanza. \nb{To give hope.}

\sk
Paso a paso. \nb{Step by step.}

\sk
Clover, al sentir su inquietud, aulló. \nb{Clover, feeling his anxiety, howled.}

\sk
Acabar de comer.

\sk
Falta de fe. \nb{Lack of faith.}

\sk
Amor testarudo. \nb{Stubborn love.}

\sk
Suponiendo que existas y que te importe, ayudame.

\sk
A la que los feligreses del Cristo Redentor llamaban siempre Número Tres.

\sk
Estaba teniendo lugar. \nb{Was taking place.}

\sk
Hallarse. \nb{Находится.}

\sk
Un perro a punto de atacar a un intruso.

\sk
Lester obedeció sus órdenes.

\sk
El techo de vigas vistas.

\sk
El granjero les metió el cañón de la escopeta en la cara. \nb{The farmer thrust the barrel of the shotgun in their faces.}

\sk
Los marineros aferraron el barco al fondo del mar. \nb{The sailors anchored the boat to the seabed.}

\sk
Cuando el ancla aferró, los marineros se bajaron saltando del nave. \nb{When the anchor hit bottom, the sailors jumped off the ship.}

\sk
Sin darse cuenta. 

\sk
El propio Lester. \nb{Lester himself.}

\sk
A la vez. \nb{At the same time.}

\sk
Más allá de \nb{Beyond}

\sk
Pisé al gato sin querer. \nb{Я нечаянно наступил на кота.}

\sk
Y he aquí. \nb{And behold.}

\sk
He aquí, señoras y señores, el impresionante espectáculo de... ¡La Maravilla Deshuesada! \nb{Behold, ladies and gentlemen, the awesome spectacle of... the Boneless Wonder!}

\sk
Tu voluntad se cumplirá, Señor. Ahora y siempre.

\sk
---~Abre Mi Libro y mira qué ves. \nb{Open My Book and see what you see.}

\sk
En el país de los ciegos el tuerto es el rey.

\sk
Como no había habido otro. \nb{Как если бы не нашлось другого.}

\sk
Es que las alturas me dan miedo. \nb{Просто я боюсь высоты.}

\sk
¿A quien te diriges? \nb{Who do you speak to?}

\sk
Tanto el padre como la madre se ocupan de sus hijos. \nb{Both the father and the mother take care of their children.}

\sk
¿Señor, es osa mi señal? \nb{}

\sk
¿Cómo osas hablarme en ese tono? \nb{How dare you use that tone with me?}

\sk
Los niños no se atreven a meterse al agua fría. \nb{The children don't dare go in the cold water.}

\sk
La doncella ya cía bajo el arbol y parecía dormida. \nb{The maiden was already under the tree and seemed asleep.}

\sk
¿Por qué ciaste cuando me acerqué? ¿Acaso te asusté? \nb{Why did you back up when I approached you? Did I scare you?}

\sk
\ldots{}, y eso la hizo llorar aún con más ganas. \nb{\ldots{}, и это заставило ее плакать еще горше.}

\sk
Le entraron ganas de llorar. \nb{Ему захотелось плакать. (entered the mood of)}

\sk
Ponerse en pie. \nb{To stand up.}

\sk
¿Sigue en pie tu oferta? - Por supuesto. \nb{Is your offer still valid? - Of course.}

\sk
No sigo tu lógica. \nb{I don't follow your logic.}

\sk
Tenemos que lijar y pintar el casco del barco antes de sacarlo a navegar. \nb{We have to sand and paint the hull of the boat before taking it out sailing.}

\sk
Solo por si acaso. \nb{Just in case.}

\sk
Al respecto de eso. \nb{Regarding that.}

\sk
La bala de cañón abrió una enorme hendidura en el casco del navío. \nb{The cannonball rent a giant hole in the hull of the ship.}

\sk
En su escritorio no había nada más que su portátil, que estaba abierto. \nb{На его письменном столе не было ничего, кроме открытого ноутбука.}

\sk
En su escritorio no hay nada más que su portátil, que está abierto.\nb{}

\sk
De hacía tiempo. \nb{Of long ago.}

\sk
Tan frágil, como una copa de cristal.\nb{}

\sk
\ldots{}salvo, claro está, el Espíritu Santo\ldots{}\nb{}

\sk
Una vez salvo, siempre salvo. \nb{Once saved, always saved.}

\sk
\ldots{}para poder mantenerlo en funcionamiento tanto tiempo como fuera posible. \nb{\ldots{}as long as possible.}

\sk
Si darse el caso\ldots{} \nb{If it were the case\ldots{}}

\sk
Puede darse el caso de que\ldots{} \nb{It may be the case that\ldots{}}

\sk
Sin embargo; no obstante. \nb{However.}

\sk
Tú te enteraste. \nb{You found out.}

\sk
Abrió un expediente y tú te enteraste. \nb{She started a file on you, and you found out.}

\sk
Me temo que\ldots{} \nb{Опасаюсь, что\ldots{}}

\sk
En tal caso. \nb{In that case.}

\sk
Dicen que\ldots{} \nb{Говорят, что\ldots{}}

\sk
No se había molestado en proteger\ldots{} \nb{He hadn't bothered to protect\ldots{}}

\sk
Nada de <<Estimado jefe Perkins>>, sino <<Querido Duke>>.\nb{}

\sk
Saltar a los ojos. \nb{Бросаться в глаза.}

\sk
Su trabajo tiene que saltar a los ojos, ¡literalmente! \nb{Your work must leap to their eyes, literally!}

\sk
Y en efecto, mirando sólo la carta y haciendo una lectura apresurada, parece saltar a los ojos una discontinuidad notable frente al pasado. \nb{In effect, a literal and hasty reading of the document seems to project a substantial discontinuity with the past.}

\sk
Preguntándose si estaría protegida con una contraseña.\nb{}

\sk
Es la siguiente. \nb{Is as follows.}

\sk
De una forma completamente inesperada. \nb{}

\sk
Suponiendo que. \nb{Assuming that.}

\sk
Ya me cansé de la corriente de vello facial. \nb{I'm so tired of the facial-hair trend.}

\sk
Tener el mismo aspecto de siempre. \nb{To look the same as always.}

\sk
Más aún. \nb{Even more.}

\sk
A lo grande. \nb{In grand fashion.}

\sk
Espoleta de tiempo. \nb{Time fuse.}

\sk
Una vez desplegadas, detonarán por espoleta de proximidad. \nb{Once deployed, they will detonate by proximity fuse.}

\sk
De no ser por la linterna, podría haberlo hecho caer y\ldots{} \nb{Если бы не фонарик\ldots{}}

\sk
Salir disparada hacia delante. \nb{To dart forward.}

\sk
Al ver que. \nb{Увидев, что; видя, что.}

\sk
Siguió a la perra escalera arriba. \nb{He followed the dog up the stairs.}

\sk
Si aquello era <<eso de los gañidos>>, había pasado a un nuevo nivel. \nb{\ldots{}it had passed to a new level.}

\sk
Quita de en medio. \nb{Get out of my way.}

\sk
¿Se quita de en medio? Abran paso. \nb{Can you move out of the way?}

\sk
Será mejor que. \nb{Будет лучше, если.}

\sk
A pesar de. \nb{In spite of.}

\sk
Con absorta atención. \nb{With rapt attention.}

\sk
Mamá, haz que pare de hablar. \nb{Mom, make him stop talking.}

\sk
Si era un petit mal, pararía solo. \nb{\ldots{}it would stop on its own.}

\sk
Por favor, Dios, haz que pare solo. \nb{Please God let it stop on its own.}

\sk
---~Mamá, ¿qué le pasa a Jan-Jan? \nb{Mommy, what's the matter with Jan-Jan?}

\sk
A ver si\ldots{} \nb{Let's see if\ldots{}}

\sk
Si te da por joderme. \nb{}

\sk
Si ella me quisiera, estaríamos juntos. \nb{}

\sk
Quiero pedir prestado tu diccionario. \nb{}

\sk
La muerte del caballero fue un desenlace inesperado de la historia. \nb{}

\sk
A causa de. \nb{Из-за.}

\sk
Fuera de su alcanze. \nb{Out of his reach.}

\sk
Fuerza de siempre. \nb{Death (grip).}

\sk
Que faltaban para llegar. \nb{(Коих) недоставало, чтобы достичь.}

\sk
Peor que nunca. \nb{Worse than ever.}

\sk
¿Donde he visto una tortuga así? \nb{Where have I seen a turtle like that?}

\sk
Para quien no sea un niño pequeño. \nb{Для того, кто не был бы маленьким мальчиком.}

\sk
Cerró la puerta a su espalda. \nb{Закрыл дверь за собой.}

\sk
Estas se encontraron junto a la cama. \nb{These were found beside the bed.}

\sk
Acabar por explicar. \nb{To end up explaining.}

\sk
Hay que impermeabilizar el barco para que no se hunda al mojarse. \nb{Необходимо\ldots{}}

\sk
En absoluto. \nb{Not at all.}

\sk
En cambio. \nb{Instead; on the contrary; however.}

\sk
Ponerse azul. \nb{To turn blue.}

\sk
Sonrisa que pide/pedía disculpas. \nb{Apologetic smile.}

\sk
Voy a salir para hacerlo navegar. \nb{}

\sk
Me gustaría que vinieras. \nb{I wish you could come.}

\sk
Al cabo de un rato. \nb{After a [little] while.}

\sk
Aunque al cabo de un rato, acabamos aburridos de tanta recta. \nb{After a while, though, we became bored by the straightness of it.}

\sk
Señor, póngase el abrigo. \nb{}

\sk
Se vio a sí mismo levantándose. \nb{He saw himself getting up.}

\sk
El mismo Hércules. \nb{Сам Геркулес.}

\sk
Hasta los tuétanos. \nb{Through and through.}

\sk
---~Ahora sígue la vas a pescar. \nb{You'll catch it for sure now.}

\sk
De qualquier modo. \nb{Just/all the same.}

\sk
Ten/tenga cuidado. \nb{Be careful.}

\sk
Bill jamas volvió a verlo. \nb{Bill never saw him again.}

\sk
Estar sacando ventaja. \nb{Taking advantage; gaining on.}

\sk
Así que el viejo me está sacando ventaja. \nb{So the old man's stealing a march on me.}

\sk
Dejarse caer de rodillas. \nb{To drop to one's knees.}

\sk
Eso es todo. \nb{That's all [it is].}

\sk
Estar por echar a correr. \nb{Be ready to run.}

\sk
La luz distar/distaba de ser bueno. \nb{(To be) far from good.}

\sk
A punto de. \nb{На грани.}

\sk
Ya lo creo. \nb{Indeed; you bet.}

\sk
También conosido como. \nb{A.k.a.}

\sk
¿Cómo te metiste allí adentro? \nb{How did you get in there?}

\sk
No sé cómo te metiste todo. \nb{I don't know how you crammed it all in.}

\sk
¿No sientes olor a circo, George? \nb{}

\sk
Hablando de la visión de calor, ¿no sientes olor a quemado? \nb{Speaking of heat vision, do you smell something burning?}

\sk
George se inclinó hacia adelante. \nb{}

\sk
Llevaba un traje de seda abolsado. \nb{He was wearing a baggy silk suit.}

\sk
Debido a la falta de. \nb{Due to the lack of.}

\sk
No es debido a la falta de recursos disponibles. \nb{It's not because of the lack of resources available.}

\sk
Dave Gardener fue el primero de llegar. \nb{Dave Gardener was the first to get there.}

\sk
Retroceder \pp{a tropezones}. \nb{To retreat stumbling.}

\sk
Además, sabes que la ciencia avanza \pp{a tropezones} y empujones. \nb{Besides, you know science advances in fits and starts.}

\sk
Lo pensó mejor. \nb{He thought better of it.}

\sk
En alguna parte de allá abajo. \nb{Somewhere below.}

\sk
Por un tiempo. \nb{For a while.}

\sk
En línea recta. \nb{Straight.}

\sk
En el cielo empezaban a asomar los primeros claros de azul. \nb{}

\sk
Bueno, bueno, no hay por qué decir palabrotas. \nb{Well, no need for that sort of language.}

\sk
Me estoy quedando calvo. \nb{I'm going bald.}

\sk
Después de todo. \nb{After all.}

\sk
¡Pedazo de idiotas! \nb{You idiots!}

\sk
¿Y entonces? \nb{Then what?}

\sk
De decisiete años. \nb{Age seventeen.}

\sk
Remera. \nb{Camiseta.}

\sk
---~Vamos, Chris, no nos tomes el pelo. \nb{C'mon, Chris, don't shit us.}

\sk
Arrojasteis al canal a ese mariquita. \nb{Throw that faggot into the canal.}

\sk
---~Hay que ser muy hombre para reconocer lo que se ha hecho, Chris. \nb{}

\sk
Aunque su cara era la de un ave de rapiña, su voz sonó amable. \nb{Though his face was that of a bird of prey, his voice sounded friendly.}

\sk
¿De qué tío nos hablas? \nb{What guy are you talking about?}

\sk
Tarde o temprano. \nb{Sooner or later.}

\sk
Basta con lo que entra en la mano; lo demás es un desperdicio. \nb{More than a handful is a waste.}

\sk
Sacar a relucir. \nb{Вытащить на свет.}

\sk
El tipo vestido de payaso. \nb{}

\sk
De algún modo. \nb{Somehow.}

\sk
Llevaban más de diez años sin ser reparados. \nb{They had not been repaired for more than ten years.}

\sk
Algunos llevaban en prisión más de diez años, incluidos muchos cuya excarcelación había sido ordenada en repetidas ocasiones por los tribunales.
\nb{Some had been held for more than a decade, including many whose release had been repeatedly ordered by courts.}

\sk
Una mano de pintura. \nb{A coat of paint.}

\sk
Los edificios municipales recibieron una remodelación por dentro y una mano de pintura por fuera. \nb{}

\sk
Juguetes de los años veinte. \nb{Игрушки 20-х.}

\sk
Al parecer. \nb{Apparently.}

\sk
Más de dos mil. \nb{Более двух тысяч.}

\sk
De cabeza. \nb{Headlong.}

\sk
---~Cuéntanos sólo lo del martes por la tarde, en la feria. \nb{Just tell us about Tuesday afternoon at the fair.}

\sk
Ese sórdido asunto tenía a Hughes cansado, impresionado y lleno de horror. \nb{That sordid business had Hughes tired, shocked and filled with horror}

\sk
Una y otra vez. \nb{Again and again.}

\sk
A la mierda con la feria. \nb{To hell with the fair.}

\sk
---~Vamos, \ldots{} \nb{C'mon, \ldots{}}

\sk
Ella puso los ojos en blanco. \nb{She rolled her eyes.}

\sk
Abrazados por la cintura; cogidos de la cintura. \nb{Обнимая друг друга за талию.}

\sk
En el preámbulo, se incluyó un nuevo párrafo 15 que rezaba: \ldots{} \nb{A new fifteenth preambular paragraph was inserted, which read: \ldots{}}

\sk
Nosecuántos. \nb{Как его там.}

\sk
Cambiar de sitio. \nb{Change place; drift.}

\sk
¿No oyó lo que me dijo? \nb{Didn’t you hear what he said?}

\sk
¿No oyó lo que dijo sobre la explosión? \nb{Didn't you just hear what he said about the exploding?}

\sk
¡Tendría que hacerte tragar\ldots{} \nb{I ought to make you swallow\ldots{}}

\sk
Sgt Rutter llevó al Verano del Almuerzo. \nb{Sgt. Rutter led to the Summer of Lunch.}

\sk
No quiero hacer esperar al Sgt Branson. \nb{I don’t want to keep Sgt. Branson waiting.}

\sk
No quiero hacer esperar a usted. \nb{}

\sk
Siempre había quierido hacer gritar a una mujer de alta cuna. \nb{I always wanted to make a high-born woman scream.}

\sk
Puedo conseguirte algo. \nb{I can get something for you.}

\sk
A esas alturas. \nb{By now; at this point.}

\sk
Se mantuvo firme. \nb{He stood his ground.}

\sk
Debía de estar drogado. \nb{Must have been high on something.}

\sk
Por lo tanto. \nb{Therefore; so.}

\sk
No sabía confundirse con el ambiente. Era uno de esos tontos/convencidos de que todo iba a salir bien. \nb{He did not know how to blend into the einvironment. He was one of those fools/spoiled brats for whom everything was going to turn out fine.}

\sk
Estaba confundiendo este restaurante con el otro donde fuimos. \nb{I was mixing up this restaurant with the other one we went to.}

\sk
Puedo conseguirte algo de ropa nueva. \nb{I can get you some new clothes.}

\sk
Puedo conseguirte algo de agua limpia. \nb{I can get you some clean water.}

\sk
Puedo conseguirte algo más o darte dinero. \nb{I can get you something else or give you cash.}

\sk
Debía de estar drogado. \nb{Must have been high.}

\sk
Por lo tanto. \nb{Therefore.}

\sk
Al girar la cabeza, se encontró el oficial. \nb{}

\sk
Su hombría acababa de sufrir un insulto que debía ser vengado. \nb{His manhood had just suffered an insult that should be avenged.}

\sk
No quiero tener que llevarte a comisaría. \nb{I don’t want to have to take you to the police station}

\sk
¿Y te preocupa que sea cierto? \nb{And you’re worried it’s true?}

\sk
¿Y te preocupa que algo pudiera sucederme? \nb{And you're worried something might happen to me?}

\sk
Dar una vuelta. \nb{Take a walk; go for a walk.}

\sk
De todos los demonios. \nb{Of/from all the demons; one hell of a\ldots{}}

\sk
Por el exceso de cervesa y la falta de sueño. \nb{}

\sk
La Torre del Poder. \nb{The Tower of Power.}

\sk
Dentro de un ratito. \nb{In a little while.}

\sk
Algo después. \nb{Later on.}

\sk
---~Vaya, ¿y eso? \nb{Well, why not?}

\sk
Siguiera. \nb{Даже.}

\sk
Tener pinta de algo. \nb{To look like something.}

\sk
Después de todo. \nb{After all.}

\sk
Estar \pp{a buenas} con nosotros. \nb{To be on good terms with us.}

\sk
Hay que estar \pp{a buenas} con la ley. \nb{Got to keep in with the law.}

\sk
Por entonces. \nb{By then.}

\sk
Según llegó a notar. \nb{So he came to realize.}

\sk
Según la directora, no hay clases este viernes. \nb{According to the principal, there's no class on Friday.}

\sk
Será mejor que aguces tu apetito porque hoy prepararé una barbacoa deliciosa de cena. \nb{You'd better whet your appetite because I'm making delicious barbecue for dinner.}

\sk
Aguzar el oído. \nb{Навострить уши.}

\sk
En vez de. \nb{Instead of; rather than.}

\sk
Nada fuera de lo común. \nb{Nothing out of the ordinary.}

\sk
Hacia fines de abril. \nb{К концу апреля.}

\sk
La emancipación no se puede imponer. \nb{Emancipation is a process that cannot be forced on individuals.}

\sk
No se puede. \nb{Нельзя; невозможно.}

\sk
Se podía. \nb{Could be.}

\sk
Ninguna iniciativa reguladora se podía considerar la solución definitiva. \nb{No one regulatory initiative could be viewed as the ultimate solution.}

\sk
Eso sí. \nb{Sure.}

\sk
Hasta el propio Elmer notó. \nb{Даже сам Элмер заметил.}

\sk
¿En qué le puedo servir, ingeniero? \nb{How can I help you, Sir?}

\sk
Hacía ya doce. \nb{Уже двенадцать лет.}

\sk
Habría debido saberlo. \nb{He should have known it.}

\sk
Tal vez había algo de cierto en eso. \nb{Maybe there was some truth in that.} 

\sk
Como mucho. \nb{At most.}

\sk
Mantenerlo hablando. \nb{Keep him talking.}

\sk
Sacaba página tras página. \nb{Выдавала страницу за страницей.}

\sk
¿Y cuál es la verdadera cara de Derry, Don? \nb{}

\sk
Eso se parece mucho a una cita. \nb{That sounds a lot like a date.}

\sk
La vida se parece mucho al boxeo. \nb{Life is a lot like boxing.}

\sk
Esto se parece mucho a una recolección de basura. \nb{This is a lot like garbage collecting.}

\sk
¡No ven a decirme que ustedes dos no lo saben! \nb{}

\sk
¿Se han pasado aquí la vida entera y no lo saben? \nb{}

\sk
En vez de; en lugar de. \nb{Instead of.}

\sk
Según dijo\ldots{} \nb{Как сказал\ldots{}}

\sk
Sucedió según dijo. \nb{It happened just as he said.}

\sk
La tarifa varía según el peso del paquete. \nb{The rate varies depending on the weight of the package.}

\sk
Se acabarían los largos viajes de ida y vuelta a Bangor. \nb{No more long round trips to Bangor}

\sk
Ida. \nb{Departure.}

\sk
No me digas que lo ignoras. \nb{Don't tell me you don't know that.}

\sk
Quiero mostrarte algo, mi amor. \nb{}

\sk
Puso al descubierto. \nb{[He] revealed.}

\sk
A lo mejor hasta legal. \nb{Maybe even legal.}

\sk
No sirve para nada. \nb{He/she is useless.}

\sk
No sirves ni para ganar ese sombrero de marica. \nb{}

\sk
Tu no sirves ni para limpiar las botas de mis hijos. \nb{You're not good enough to polish my kid's boots.}

\sk
\ldots{}creo que para perdernos de vista\ldots{} \nb{\ldots{}с глаз долой\ldots{}}

\sk
Está por vencer a su archienemigo. \nb{He's about to defeat his arch-rival.}

\sk
Vamos a pasar primero por el <<Falcon>> a ver si ese marica está por ahí. \nb{}

\sk
Intercambiar una mirada. \nb{Обмениваться взглядами.}

\sk
A un lado y a otro. \nb{Из стороны в сторону.}

\sk
Estar metido a un lío. \nb{To be in a mess.}

\sk
La carpeta está en la parte de abajo del armario. \nb{}

\sk
Después de frotarse los trozos contra el fondillo de los vaqueros, los dejó caer a sus pies y los pisoteó. \nb{After rubbing the pieces against the bottom of the jeans, he dropped them at their feet and trampled them.}

\sk
¿No sabes soy cogido en una trampa? \nb{Don't you know I'm caught in a trap?}

\sk
A la altura de la encía. \nb{На уровне десны.}

\sk
A la altura de Nájera tomar la autovía A-12 hacia Logroño. \nb{Near Nájera take the A-12 highway towards Logroño.}

\sk
La embarcación americana <<Harland County>> está siempre anclada a la altura de Puerto Príncipe. \nb{The American battleship Harland County is still anchored in front of Port-au-Prince.}

\sk
Nadie acudió a ayudarlo. \nb{No one came to help.}

\sk
¿Era posible que nadie acudiese en su ayuda? ¿Nadie en absoluto? \nb{Was it possible that no one would remember to help him? None at all?}

\sk
Con que. \nb{So.}

\sk
¡Yo no! \nb{Not me!}

\sk
Por la borda. \nb{Overboard.}

\sk
¡Al agua con este marrano! \nb{Into the water with this pig!}

\sk
No quiero meterme al agua con sandalias. \nb{I don't want to go into the water with my sandals on.}

\sk
---~¿A cuanto están las naranjas? \nb{Почем апельсины?}

---~Están a dos dólares la libra. \nb{Два доллара фунт.}

\sk
Tengo mis dudas. \nb{I have my doubts.}

\sk
A principio; en un principio. \nb{At first.}

\sk
Llevaba un traje abolsado. \nb{}

\sk
Muy pronto. \nb{Pretty soon.}

\sk
En las manos llevaba guantes de caricatura. \nb{\ldots{}cartoon gloves.}

\sk
Estar con vida. \nb{Remain alive.}

\sk
Puedes servirte un globo. \nb{Help yourself to a balloon.}

\sk
Adelante, piensen lo que quieran. \nb{Вперед, думайте, что хотите.}

\sk
Ojalá. \nb{Hopefully.}

\sk
Traté de apartar a Steve \pp{a tirones}. \nb{I tried to pull Steve away.}

\sk
Hay como. \nb{There's like.}

\sk
Hasta el agua hay como tres metros. \nb{До воды там около трех метров.}

\sk
Entre rejas. \nb{Behind bars.}

\sk
¡Mejor sal corriendo, nene! \nb{You run, kid!}

\sk
No tienes que cabrearte, nene. \nb{You don't have to get upset, baby.}

\sk
Cosas así. \nb{Stuff like that.}

\sk
Desde el puente para jugar. \nb{From the bridge to play.}

\sk
Arrojaron a Adrian Mellon por el puente, al agua.\nb{}

\sk
¿Quieres ir al agua tú también?\nb{}

\sk
Nosotros no matanos al marica. \nb{We don’t kill the faggot.}

\sk
¡Vamos! - ¡Larguémonos! \nb{Come on! - Let's beat it!}

\sk
¡Venga, vámonos! \nb{Come on, let's go!}

\sk
¡Vámonos!
\nb{Let's go; all aboard!}

\sk
Sembrado. \nb{Усеянный.}

\sk
Morderte el sobaco. \nb{}

\sk
Dile que espere hasta que le crezcan pelos en el sobaco. \nb{Tell him to wait till he grows armpit hair.}

\sk
Y en cada uno se leía, impreso: \nb{Каждый раз\ldots{}}

\sk
Y en cada uno como una copa succionadora. \nb{And on each one there's a suction cup.}

\sk
Estar fuera de sí mismo. \nb{To be out of oneself.}

\sk
Quiso saber Reeves. \nb{Поинтересовался Ривз.}

\sk
Siempre quise saber cómo sería morir violentamente. \nb{I always wondered what it'd be like to die a really violent death.}

\sk
Quiso saber todo de nuestro viaje para América. \nb{He said we must tell him everything about our going to America.}

\sk
Eché a correr, pedazo de idiota.\nb{}

\sk
No se limitaron a arrojarlo desde el puente.\nb{}

\sk
Al escribirse esto. \nb{At the time of this writing.}

\sk
Ha de ser. \nb{It has to be.}

\sk
Todo eso era cosa pasada. \nb{It was all over.}

\sk
¿Se lo repito otra vez? \nb{Надо ли мне повторять?}

\sk
¿Debería repetirtelo (a ti) otra vez?\nb{}

\sk
Me odio a sí mismo por\ldots{} \nb{I hate myself for\ldots{}}

\sk
Hace muchos años, hace media vida. \nb{Many years ago, half a life ago.}

\sk
Ahora puedo olvidarla y ser simplemente yo misma.\nb{}

\sk
Que no soy sino una judía. \nb{That I'm nothing but a Jew.}

\sk
¿Sabes de Georgia algo que yo ignore? \nb{Do you know anything about Georgia that I don’t?}

\sk
Confía en mi, Jerry, necesitarás cada centavo. \nb{Trust me, Jerry, you'll need every penny.}

\sk
Tom terminó casándose con Mary a fin de cuentas. \nb{Tom ended up marrying Mary after all.}

\sk
Lo que el viento se llevó. \nb{Gone with the wind.}

\sk
El plato se rompió contra el suelo. \nb{}

\sk
A Patty le fue bien en su trabajo de profesora. \nb{Patty did well in her teaching job}

\sk
Patty está bien en su trabajo de profesora. \nb{Patty is doing well in her teaching job.}

\sk
Conocimos a Julie Roussel, tu prometida\ldots{} y ella confío en mí. \nb{So we met Julie Roussel, your fiancée\ldots{} and she confided in me.}

\sk
Cierta vez. \nb{Однажды.}

\sk
Como si Stan lo hubiese sabido desde el principio. \nb{Как если бы Стан знал это с самого начала.}

\sk
A su vez. \nb{In turn.}

\sk
Les diré que ha sido un placer trabajar con ellos. \nb{I’ll tell them it’s been a pleasure working with them.}

\sk
Les diré que ha sido culpa mía. \nb{I'll tell them it was my fault.}

\sk
No corro peligro de irme al infierno, Bill. \nb{I'm in no danger of damnation, Bill.}

\sk
Sin motivo alguno. \nb{For no reason at all.}

\sk
Al recordarlo. \nb{On having remembered; in retrospect.}

\sk
Alcanzaron territorios. \nb{Достигли областей.}

\sk
Cosa del destino. \nb{A matter of fate; preordained.}

\sk
Bajo la forma. \nb{In the form of.}

\sk
Hay que lavar el termo antes de estrenarlo. \nb{You need to wash the flask before using it for the first time.}

\sk
Esa carta, en especial. \nb{That particular letter.}

\sk
Sin lugar \pp{a dudas}. \nb{Сомнения неуместны.}

\sk
Algunos no aprenden nunca. \nb{Some people never learn.}

\sk
Sin nada que ver con eso. \nb{With nothing to do with it.}

\sk
Al vuelo. \nb{Casually; на лету.}

\sk
\pp{A ciegas.} \nb{Вслепую.}

\sk
\ldots{}estar de camino hacia su casa. \nb{\ldots{}being on the way home.}

\sk
Siempre hay que dejarlas riendo. \nb{Always leave them laughing.}

\sk
Librar una batalla. \nb{Вести бой.}

\sk
Lleva años librando una dura batalla contra el cáncer. \nb{She's been fighting a bitter battle against cancer for years now.}

\sk
Exceptuando, claro está, el hecho de que ambos usaban gafas. \nb{Except, of course, the fact that they both wore glasses.}

\sk
Exceptuando a las presentes, claro está. \nb{Present company excepted, of course.}

\sk
¡Te vas a tragar esa maldita cartera de libros! \nb{You’re gonna swallow that damn book bag!}

\sk
Si alguien muestra interés llámeme enseguida. \nb{If somebody shows an interest you should call me right away.}

\sk
Hasta alcanzar llegar a sus oídos. \nb{To reach his ear.}

\sk
\ldots{}o algo así. \nb{\ldots{}или что-нибудь в этом роде.}

\sk
¿Que le parecen tres días con posibilidad de prórroga? \nb{How about three days with the possibility of an extension?}

\sk
A partir de. \nb{From; as of.}

\sk
Voy a lanzarme a la carretera. \nb{I’m gonna hit the road}

\sk
El modismo. \nb{Idiom.}

\sk
No lo hice tan bien como podía hacerlo. \nb{I did not do it so well since it could do it.}

\sk
Y bien podía hacerlo. \nb{And he could do it, too.}

\sk
Bien delante de mis ojos. \nb{Right in front of me.}

\sk
¡Cómo que te vas! \nb{Как это уходишь?}

\sk
No se trata de dinero. \nb{It's not about money.}

\sk
¿De qué se trata? \nb{What is it about?}

\sk
No puede explicar de qué se trata. \nb{}

\sk
Que me largo. \nb{That I leave.}

\sk
Larga cuerda gradualmente mientras el escafandrista desciende. \nb{Gradually pay out the rope as the deep-sea diver goes down.}

\sk
El barco pirata largó las velas negras. \nb{The pirate ship unfurled its black sails.}

\sk
Está soplando el viento. ¡Larguen las velas! \nb{The wind is blowing. Let out the sails!}

\sk
---~De once años. Para doce. \nb{Eleven. Going on twelve.}

\sk
Como siempre. \nb{Как всегда.}

\sk
Pero su dolor de cabeza iba de mal en peor. \nb{But his headache went from bad to worse.}

\sk
No tiene nada de cierto. \nb{It's not true at all.}

\sk
Con el correr del tiempo/de los años. \nb{По прошествии времени/лет.}

\sk
Por cortesía de. \nb{Courtesy of.}

\sk
La puerta que daba al aparcamiento. \nb{The door leading to the parking lot.}

\sk
Muerto ambulante. \nb{The walking death.}

\sk
Aeródormo particular. \nb{Private landing strip.}

\sk
Alguna vez resuló ser a la noche siguiente. \nb{Once it turned out to be the next night.}

\sk
A eso de. \nb{Around at about.}

\sk
A la debida velocidad. \nb{С должной скоростью.}

\sk
Y siempre se marchaba tal como había venido. \nb{And he was always leaving as he had come.}

\sk
No ver la hora de algo. \nb{To look forward impatiently.}

\sk
¿Cómo lo sabe? \nb{How do you know?}

\sk
Él nunca habría hecho una cosa así. \nb{Well, he'd never have done a thing like that.} 

\sk
Una cosa así. \nb{Такая вещь.}

\sk
Pensó decirle. \nb{He thought of saying to her.}

\sk
Como si fuera. \nb{As if it were.}

\sk
A medias. \nb{Halfway.}

\sk
Despues se dedicó a estudiarse las manos. \nb{Then he studied his hands.}

\sk
Miedo al escenario. \nb{Stage fright.}

\sk
Cuando esté terminado. \nb{When it's done.}

\sk
A través de. \nb{Сквозь.}

\sk
Cuando uno llega tan alto como para llamar la atención, llega tan alto como para atraer los tiros. \nb{When one arrives so high as to attract attention, he arrives so high as to attract the shots}

\sk
Se quedó atónito. \nb{Was astonished.}

\sk
Vaciar por completo. \nb{Опустошать полностью.}

\sk
Malas noticias, eso es. \nb{Bad news, that's right.}

\sk
De modo que. \nb{So that.}

\sk
Muy amable de tu parte. \nb{Nice of you.}

\sk
Dejar ganarse. \nb{Let it win.}

\sk
Estar en su sano juicio/en sus cabales. \nb{\ldots{}right mind.}

\sk
Juan no parece estar en sus cabales. ¿Crees que debemos internarlo? \nb{Juan doesn't seem to be in his right mind. Do you think we should commit him?}

\sk
Al compás de. \nb{To the beat of.}

\sk
Fuera meados o veneno. \nb{Be it piss or poison.}

\sk
Éste corre por cuenta de la casa. \nb{This one’s on the house}

\sk
Está diciendo, <<Este corre por tu cuenta>>. \nb{He's saying, "this one is on you."}

\sk
Mellado. \nb{Зазубренный.}

\sk
Mejor dicho. \nb{Or rather; или, скорее.}

\sk
Deja de rascarte el culo y haz algo. \nb{Брось чесать жопу и сделай что-нибудь.}

\sk
No caber duda. \nb{To have no doubt; нет места сомнению.}

\sk
Me di cuenta de que. \nb{Я осознал, что.}

\sk
Poco llorado. \nb{Mostly unlamented.}

\sk
Las botellas se golpearon entre sí. \nb{The bottles knocked together.}

\sk
Las luces traceras se redujeron a puntos rojos por la autopista 63.\nb{}

\sk
Carecer de significado. \nb{To lack meaning.}

\sk
Avanzar y seguir avanzando. \nb{To move and keep moving.}

\sk
De qué se trataba. \nb{What is was all about.}

\sk
Descontando. \nb{За исключением.}

\sk
¿Qué estás haciendo? \nb{What are you doing?}

\sk
Joseíto no recordaba si babor era a la izquierda y estribor a la derecha, o si era al contrario. \nb{Joseito couldn't remember if port was to the left and starboard to the right, or if it was the other way around.}

\sk
Escorar a babor/estribor. \nb{To list to port/starboard.}

\sk
Escorar a hacia. \nb{To lean towards; be inclined towards.}

\sk
¿Cómo que tienes que irte? \nb{Как это <<должен идти>>?}

\sk
Decidió que la mejor manera de acabar con su vida era colgarse. \nb{}

\sk
Que olía a lana y a naftalina. \nb{Which smelled of wool and mothballs.}

\sk
Se oyó decir. \nb{She heard herself saying.}

\sk
Al azar. \nb{Random(ly).}

\sk
¡Pero todos los uniformes se me han quedado pequeños! ¡Me ajustan demasiado el busto!\nb{}

\sk
Ganarse la vida. \nb{To earn a living.}

\sk
Todo tenía que lucir a la perfección. \nb{}

\sk
El director fue visto luciendo un impresionante blazer color morado. \nb{The director was seen wearing a stunning purple blazer.}

\sk
De no ser porque. \nb{Если бы\ldots{} не.}

\sk
Desde hacía años. \nb{For years.}

\sk
Desde hacía tanto tiempo. \nb{For such a long time.}

\sk
Circulaban desde hacía años. \nb{Circulated for years.}

\sk
Tiempo de sobra para. \nb{Plenty of time for.}

\sk
Debes ser cuidadoso. \nb{You have to be careful.}

\sk
Qué tal\ldots{} \nb{How about\ldots{}}

\sk
La intervención humana/divina.\nb{}

\sk
¿Me está tratando de mentirosa? \nb{Are you calling me a liar?}

\sk
¿Me está tratando de probar? \nb{Trying to test me?}

\sk
Tener en cuenta. \nb{To keep in mind; consider.}

\sk
Con frecuencia se le ve muy feliz y contento. \nb{He often seems very well and happy.}

\sk
Tal vez, a mitad de precio. \nb{Может, за полцены.}

\sk
Podrían haber pasado por hermanas. \nb{Могли сойти за сестер.}

\sk
A tal punto llegaba el parecido. \nb{To such an extent came the resemblance.}

\sk
A tal punto que. \nb{До такой степени, что.}

\sk
Cuando usted no está. \nb{When you are not (here).}

\sk
Disparado hacia el norte, rumbo a Boston. \nb{Shot north, heading for Boston.}

\sk
Tal como. \nb{Точно так же, как.}

\sk
Si me pierdo, me gritará, lo sé, me gritará. \nb{Если потеряюсь, он будет кричать на меня, я знаю, он будет кричать.}

\sk
¡Por el amor de Dios, basta ya!\nb{}

\sk
Puesto de lado. \nb{На боку (о ящике).}

\sk
La mala suerte. \nb{Bad luck.}

\sk
Estar al acecho. \nb{Waiting to strike.}

\sk
No hay pruebas de que el asesino estuviera al acecho. \nb{There's no evidence the killer was lying in wait.}

\sk
Usar en su contra. \nb{To use against them/him.}

\sk
Usar contra mi. \nb{}

\sk
Pero lo prometí, todos lo prometimos, hicimos un juramento de sangre. \nb{But I promised, we all promised, we swore a blood oath.}

\sk
---~Detesto que me grites, Eddie.\nb{}

---~Y yo detesto gritarte, Myra.\nb{}

\sk
La hisiste sufrir otra vez. \nb{Ты снова сделал ей больно.}

\sk
---~Y los uniformes me quedan tan mal.\nb{}

---~Será la ultima vez, te lo juro.\nb{}

\sk
Oh, cómo sonaba a mentira. \nb{Oh, how it sounded like a lie.}

\sk
Al pato le encantaban esas flores.\nb{}

\sk
A los animales del bosque les encantaba la magia.\nb{}

\sk
Si te acercas, te mataré \pp{a latigazos}.\nb{}

\sk
Girar en redondo. \nb{Поворачиваться кругом.}

\sk
Aún envuelto en su mano. \nb{Still wrapped around her hand.}

\sk
Se lo quitó por la cabeza. \nb{Pulled it over her head.}

\sk
Sólo descubrió alivio ante la idea. \nb{She discovered only relief in the idea.}

\sk
Se rió de las estrellas. \nb{She laughed at the stars.}

\sk
Pensándolo bien. \nb{On second thoughts; come to think of it.}

\sk
---~¿Ah, no? ¿Siempre te tiemblan así las manos? ¿Siempre tomas una copa antes de desayunar?\nb{}

\sk
No entres al bosque sin brújula. \nb{Do not go out in the woods without a compass.}

\sk
He aquí a un delfín a quien se le puso de nuevo la aleta. \nb{Here's a dolphin where the fin's been re-attached.}

\sk
He aquí a un joven presistente. \nb{A very persistent young man here.}

\sk
He aqui a un pobre muchachito. \nb{Here’s a poor little boy.}

\sk
Creo que aún tienes muchísimo que aprender. \nb{I suggest that you have a great deal to learn.}

\sk
Por cierto. \nb{Indeed.}

\sk
Lo compra por doscientos dólares, pagaderos en el momento de su publica\-ción. \nb{Buys it for two hudred dollars, payment on publication.}

\sk
En realidad, la primera parada es también la última.\nb{}

\sk
El antiguo Bill el Tartaja alcanza el éxito a la edad de veintitrés años. \nb{The man who was once known as Stuttering Bill has become a success at the age of twenty three.}

\sk
 Dejando a un lado la diferencia de edad, las disparidades son asombrosas. \nb{}

\sk
Se parece menos a una mujer terrestre que a una criatura de cierta raza superior y divina. \nb{}

\sk
Eso es lo que les gusta. \nb{That's what they like.}

\sk
 Pero lo peor es que te quitarán los testículos. \nb{}

\sk
Tiene miedo de decir lo que viene a continuación. \nb{He is afraid to say what comes next.}

\sk
Hocicar. \nb{To pitch; nuzzle; root; run into trouble; come against it; pet.}

\sk
Pero no más por no oírla hocicar les doy más dinero. \nb{But just for not hearing your whining, I'd give you even more money!}

\sk
De acuerdo. \nb{All right.}

\sk
---~De acuerdo.

---~Prepárate otra taza de té y dime qué sabes de mí. O qué crees saber. \nb{Fix yourself another cup of tea and tell me what you know about me. Or what you think you know.}

\sk
---~Sé que eres de Maine~---~dijo, sirviéndose el té. \nb{I know you are from Maine, she said, making herself a tea from the breakfast pot.} \nb{}

\sk
Un dejo de. \nb{A touch of.}

\sk
De lo contrario. \nb{Otherwise; on the contrary.}

\sk
Tarde o temprano, muestran la hilacha. \nb{You know, every man starts barking sooner or later.}

\sk
 Circule despacio, rampa móvil. \nb{Slow down, moving rampway.}

\sk
Lo sé porque la gente casada, por ocupada que esté, llega a decirse casi todo al cabo de un tiempo. \nb{I know those things, because married people, no matter how busy they are, get to know almost everything after a while.}

\sk
Él rió. Esta vez ella respondió a la sonrisa. \nb{}

\sk
Lo que trato de decirte\ldots{} \nb{What I'm trying to tell you\ldots{}}

\sk
No arrojaba sombra alguna en mi mente. \nb{It cast no shadow at all in my mind.}

\sk
Pero los sueños que uno no recuerda no cuentan, ¿verdad? \nb{}

\sk
Para nada. \nb{At all; for nothing.}

\sk
¿A qué te refieres? \nb{What do you mean?}

\sk
---~No te refieres al arquitecto, ¿no?

---~¿Sabes de alguien que se llame así?

\sk
Desde hace veinte años no he pensado en Derry en sí. \nb{I haven't thought of Derry itself in twenty years.}

\sk
Claro que ya no es un chico. Ninguno de nosotros lo es.\nb{}

\sk
Para mí no quería decir nada, Audra, como si fuera un vendedor de enciclopedias o de discos.\nb{}

\sk
 Así. Y adiviné que iba a pedirme que fuera. \nb{}

\sk
Tejido cicatrizado. \nb{Scar tissue.}

\sk
Ella había tomado esas manos incontables veces sin reparar jamás en esas cicatrices.\nb{}

\sk
Reparar en. \nb{Notice.}

\sk
Digno [ejemplo] de. \nb{Worthy of.}

\sk
La filmación había salido mejor de lo que cabía esperar y todos lo sabían. \nb{The shoot had gone better than they had any right to expect, and they all new it.}

\sk
Mucho mejor aún. \nb{Even better.}

\sk
Y así se lo dijo a Bill. \nb{She said so to Bill now.}

\sk
Cogidos de la mano.\nb{}

\sk
Sí, por aquel entonces. \nb{Yes, back then.}

\sk
Todo de golpe. \nb{Everything at once.}

\sk
Bebió lo que quedaba de zumo. \nb{He drank what was left of his juice.}

\sk
No. Supongo que no hay modo de convencer a nadie, pero es cierto. \nb{No. I guess there's no way to convince a person of that, but it's true.}

\sk
Adelantada al resto. \nb{Ahead of the rest.}

\sk
O como esos sistemas de
reverberación que los chicos solían poner en sus
cacharros en la década del cincuenta, en que el
sonido de la bocina de atrás surgía una fracción de
segundo después que en la de adelante.
\nb{}

\sk
Se encontró dando vueltas a una idea muy inquietante. Trató de borrarla, pero no pudo. \nb{She found herself\ldots{}}

\sk
No era sino una alucinación. \nb{It was nothing but a hallucination.}

\sk
A la reina no le gustaban las serpientes.\nb{}

\sk
A la reina le interesaba la guerra.\nb{}

\sk
 Creo que, si en verdad quisiera, podría. \nb{I think that if I really wanted to, I could.}

\sk
¿Están enterados? \nb{Do they know?}

\sk
Mike dice que los llamó a todos. \nb{Mike said he called them all.}

\sk
Audra descubrió que odiaba a ese tal Mike Hanlon. \nb{She found herself hating this man Mike Hanlon.}

\sk
Me
pareció que era preferible a fugarse sigilosamente, en medio de la noche. \nb{I thought that would be better than just creeping off into the night.}

\sk
¿Por lo de tu hermano? \nb{Because of your brother?}

\sk
Así como. \nb{Так же, как.}

\sk
Tengo que irme. \nb{I have to go.}

\sk
Esa promesa\ldots{} la tengo en la mente como un anzuelo. \nb{}

\sk
Le puso una mano en el hombro para hacerlo girar hacia ella. \nb{She put a hand on his shoulder and turned him to her.}

\sk
Por primera vez. \nb{В первый раз.}

\sk
No. Ni lo pienses, Audra. Ni se te ocurra. \nb{Нет. Даже не думай, Одра.}

\sk
No te quiero ni a tres mil kilómetros de
Derry. Creo que Derry va a ser una ciudad muy
insalubre en las próximas dos semanas. Tienes que
quedarte aquí, seguir trabajando y ofrecer
disculpas en mi nombre. ¡Prométemelo!
\nb{You’re not going within three thousand miles of Derry. I think Derry’s going to be a very bad place to be during the next couple of weeks. You’re going to stay here and carry on and make all the excuses for me you
have to. Now promise me that!}

\sk
La rodeó con un brazo y la llevó al sofá. Le
sirvió un coñac. Ella lo bebió \pp{a sorbos},
dominándose poco a poco.
\nb{He put an arm around her and led her to the couch. Brought her a brandy. She sipped at it,
getting herself under control a little at a time.}

\sk
A tiempo. \nb{On time; in time.}

\sk
---~¿Y cuándo te volveré a ver?~---~preguntó ella,
con suavidad.
\nb{"And when do I see you again?" she asked softly.}

\sk
Él la abrazó con fuerza, pero no respondió a su
pregunta.
\nb{He put an arm around her and held her tightly, but he never answered her question.}

\sk
Cabe suponer que. \nb{It can be supposed that; it may be assumed that.}

\sk
Derry: un vistazo a la puerta trasera del infierno.
\nb{Derry: A Look Through Hell’s Back Door.}

\sk
¿Es posible que toda una ciudad esté embrujada?
¿Embrujada como se supone que lo están
algunas casas?
\nb{Can an entire city be haunted? 
Haunted as some houses are supposed to be haunted?}

\sk
Tras muchos años trabajando en este campo, tiene mucha cancha. \nb{After many years working on this field, he has a lot of experience.}

\sk
No digo un edificio de esa ciudad ni la esquina
de una sola calle ni una sola cancha de baloncesto
en un solo parque, con el aro sin red
sobresaliendo hacia el crepúsculo, como algún
oscuro y sangriento instrumento de tortura. No
digo sólo una zona, sino todo. Todo lo que hay
allí.
¿Es posible?
\nb{Not just a single building in that city, or the corner of a single street, or a single basketball court
in a single pocket-park, the netless basket jutting out at sunset like some obscure and bloody
instrument of torture, not just one area—but everything. The whole works. 
Can that be?}

\sk
Y una más. \nb{And one more.}

\sk
Ésta, como la última\ldots{} \nb{This one, like the last\ldots{}}

\sk
\ldots{}y la que más me asusta. \nb{\ldots{}and it's the one that really scares me.}

\sk
Sitio en donde comen los animales. \nb{A feeding place for animals.}

\sk
¿Qué está comiendo en Derry? ¿Qué se está
comiendo a Derry?
\nb{What’s feeding in Derry? What’s feeding on Derry?}

\sk
Le pusieron un ungüento para que no siguiera comiéndose las uñas. \nb{They put an ointment on his nails so that he wouldn't bite them.}

\sk
Yo no sabía que era
posible estar tan asustado como yo lo estoy desde
el caso Adrian Mellon y seguir viviendo, mucho
menos seguir funcionando.
\nb{I didn’t know it was possible for a man to become as
frightened as I have become since the Adrian Mellon business and still live, let alone function.}

\sk
Bien podía estar de regreso. \nb{Might well be back again.}

\sk
El vigía subió a la atalaya para su turno. \nb{The lookout climbed up to the watchtower for his shift.}

\sk
O tal vez fue la voz de la Tortuga. Sí\ldots{}, me
inclino por pensar que fue eso. Sé que es lo que
creería Bill Denbrough.
\nb{Or maybe it was the voice of the Turtle. Yes\ldots{} I rather think it was that. I know it’s what Bill
Denbrough would believe.}

\sk
Comencé a tomar notas
para un libro que, casi con certeza, no viviré lo
bastante para escribir.\nb{}

\sk
Y al mismo tiempo, seguía
adelante con mi vida. \nb{And at the same time I
went on with my life.}

\sk
No entiendo la diferencia entre las pilas y las colas. \nb{I don't understand the difference between stacks and queues.}

\sk
Las convenciones góticas están erradas por
completo. \nb{The gothic conventions are all wrong.}

\sk
No se me ha puesto el pelo blanco. No
camino dormido. \nb{My hair has not turned white. I do not sleepwalk.}

\sk
La cara del niño era tímida y libresca. \nb{The boy’s face was bookish and timid.}

\sk
Dios, por favor, que no tenga que llamarles.
\nb{Please God I don’t have to call them.}

\sk
Mamá, ¿ése es Dios que les
está sacando fotografías a los ángeles? \nb{Mommy, is God taking pictures of
the angels?}

\sk
Es en parte una clave, en parte un chiste. \nb{It is half-code, half-joke.}

\sk
Murió de miedo. \nb{}

\sk
Son, sin duda, ojos de muerto. \nb{Surely they are the eyes of a dead man.}

\sk
Y en eso el cadáver toma
su vaso de agua mineral y bebe un sorbo.
\nb{And then the corpse picks up his glass of club soda and sips from it.}

\sk
Pero no se acerca ni remotamente a esa edad. \nb{But he is nowhere near that old.}

\sk
A pesar de las canas. \nb{In spite of the graying hair.}

\sk
Por mi no se preocupe. \nb{Don't bother with me.}

\sk
Esta noche acabo de darme cuenta de
que existen cosas tales como los viejos tiempos,
en lo que a mí respecta.
\nb{I only realized earlier tonight that there were such things as
old days, at least as far as I myself am concerned.}

\sk
---~Bueno, si está seguro de que se siente
bien\ldots{} \nb{"Well, if you’re quite sure you’re all right---"}

\sk
Ben Hanscom vuelve la cabeza hacia la
ventanilla y mira hacia fuera. \nb{Ben Hanscom turns his head to the window and looks out.}

\sk
De pronto lamenta
no haberse quedado con uno siquiera. \nb{Suddenly he wishes he had saved at least one of them.}

\sk
Ir a un banco cualquiera. \nb{Go to any bank.}

\sk
\ldots{}para detener a un monstruo. \nb{\ldots{}to stop a monster.}

\sk
Dios mío, estoy siendo digerido por mi
propio pasado \nb{My God, I am being digested by my own
past.}

\sk
Se acabó tres días después de haber sido herido en el campo de batalla. \nb{He died three days after having been wounded on the battlefield.}

\sk
La señora Douglas, que solía ser la más
estricta de las maestras, no hizo esfuerzo alguno
por acallarlos. \nb{Mrs. Douglas, usually the strictest of teachers,
made no effort to quell them.}

\sk
Él se levantó robando a Beverly Marsh la
última mirada por ese verano (al menos, eso pensó
entonces) y se adelantó hasta el escritorio de la
señora Douglas. \nb{He rose, stealing his last glance at Beverly Marsh for the summer (or so he thought then), and
went forward to Mrs. Douglas’s desk.}

\sk
A los once años. \nb{At eleven.}

\sk
Ben estaba intranquilo al respecto, porque
si Henry repetía, a él le correspondería parte de la
culpa\ldots{} y Henry lo sabía.
\nb{Ben was uneasy about this, because if Henry did stay back again, Ben himself would be partly responsible\ldots{} and Henry knew it.}

\sk
La gata me chupó la mano con su lengua rascosa. \nb{The cat licked my hand with her sandpaper tongue.}

\sk
La oruga me preguntó quién era mientras chupaba un narguile. \nb{The caterpillar asked me who I was while it puffed at a hookah.}

\sk
Lo tienes que imprimir, si lo quieres leer. \nb{Your have to print it, if you want to read it.}

\sk
Todos menos este. \nb{All of them minus this one.}

\sk
---~Déjame copiar~---~susurró Henry, otra vez.

Sus ojos negros echaban chispas, exigentes.
Ben sacudió la cabeza y cerró más el brazo en
torno a su examen.

---~Ya te cogeré, gordo~---~susurró Henry, algo
más alto.

\nb{"Let me copy," Henry whispered again. His black eyes were now blazing, demanding.}

\nb{Ben shook his head and curled his arm more tightly around his paper.}

\nb{"I’ll get you, fatboy," Henry whispered, a little louder now.}

\sk
Si no me dejas copiar, ya verás lo que te
hago.
\nb{Если не дашь списать, увидишь, что я тебе сделаю.}

\sk
A Henry, con suerte, podría esquivarlo. \nb{Henry he might be able to dodge.}

\sk
Date por muerto. \nb{You're fucking dead.}

\sk
Será mejor apretar el paso si queremos\ldots{} \nb{We'd better pick up the pace if we want\ldots{}}

\sk
A lo largo; a lo Elvis.\nb{}

\sk
A principios de 2001 se le dio por muerto.  \nb{By early 2001 he was presumed dead.}

\sk
Se conocen el uno al otro. \nb{They know each other.}

\sk
Pero era un pensamiento desagradable, así que
lo apartó. Se fue rápidamente; era un pensamiento
acostumbrado a que lo apartaran.
\nb{But it was an unpleasant thought and so he pushed it away. It went easily enough; this was a
thought used to being banished.}

\sk
Si alguien le hubiera preguntado <<¿Te sientes
solo, Ben?>>, él habría mirado a ese alguien con
verdadera sorpresa. \nb{If someone had asked him, "Ben, are you lonely?," he would have looked at that someone with
real surprise.}

\sk
Nunca se le había ocurrido
esa pregunta. \nb{The question had never even occurred to him.}

\sk
No tenía amigos, pero sí libros y
sueños. \nb{He had no friends, but he had his
books and his dreams.}

\sk
<<¿Solo?>>, podría haber preguntado, a su vez,
francamente desconcertado. <<¿A qué te refieres?>>
\nb{Lonely? he might have asked in return, honestly foozled.}

\sk
A su vez. \nb{В свою очередь.}

\sk
Ciego de nacimiento. \nb{Blind from birth.}

\sk
Nacido muerto. \nb{Stillborn.}

\sk
El niño ciego de nacimiento no sabe que es
ciego mientras no se lo digan.\nb{}

\sk
Aun entonces. \nb{Even then.}

\sk
Felicito a quienes hayan participado en el concurso. \nb{Congratulations to whoever participated.}

\sk
Ellos son quienes siempre me han apoyado. \nb{They're the ones who have always been.}

\sk
Ellos son los chicos con quienes toco los fines de semana. \nb{They're the guys with whom I play on the weekends.}

\sk
Sólo quienes han podido ver
anteriormente comprenden de verdad qué es eso.
\nb{Only the formerly sighted have a real grip on
the thing.}

\sk
Ben Hanscom no tenía la sensación de estar solo
porque nunca había vivido de otro modo.\nb{}

\sk
Tengo una botella en la cueva que quiero abrir desde hace tiempo. \nb{I have a bottle in the cellar that I've been wanting to open for a long time.}

\sk
Corredor acristalado/encristalado. \nb{Glass corridor.}

\sk
De haber
mirado a la izquierda se hubiera llevado una
horrible sorpresa. \nb{If he had looked left, he would have gotten a nasty shock.}

\sk
Atrapémoslo, Hank.
\nb{Let's get him, Hank. Хватаем его, Хэнк.}

\sk
El padre lo habría castigado una sola vez. \nb{His father would have beaten him up once.}

\sk
Si tenía que dejarlo ir a la escuela por cuatro horas
diarias durante cuatro semanas, en la temporada
de más trabajo, era posible que lo castigara cinco o
seis veces, hasta más.
\nb{With Henry at school four hours a day for four weeks of the farm’s busiest season, his father was apt
to beat him up half a dozen times, maybe even more.}

\sk
Sólo se reconcilió con su
sombrío futuro pensando en vengarse con ese
gordo idiota esa misma tarde.
\nb{}

\sk
Esperaremos a que (él) salga.
\nb{We’ll wait for him to come out.}

\sk
Tarde o temprano, saldría. Y entonces Henry le
haría lamentarse de haber nacido.
\nb{Рано или поздно, выйдет\ldots{}}

\sk
Quebrado sólo por susurros
ocasionales. \nb{Broken only by occasional whispers.}

\sk
Periódicos encuadernados. \nb{Newspapers threaded into long sticks.}

\sk
Por la tarde. \nb{In the afternoon.}

\sk
Le había dicho. \nb{Told him.}

\sk
Efecto de invernadero. \nb{Greenhouse effect.}

\sk
A Ben le encantaba la idea.\nb{}

\sk
Pero en el fondo era buena. \nb{But she was a good girl at heart.}

\sk
Andi no deja de preguntar dónde está su mamá y
yo no sé qué decirle. \nb{She keeps asking\ldots{}}

\sk
Otro estaba cumpliendo
una condena en Shawshank por robo a mano armada.
\nb{Another was currently serving time in Shawshank for armed robbery.}

\sk
Eso fue demasiado para el comisario Borton. \nb{That was enough for Chief Borton.}

\sk
Fue aceptado por
unanimidad y se puso en práctica al día siguiente.
\nb{It was adopted unanimously and went into effect the next day.}

\sk
En todo momento. \nb{At all times.}

\sk
Un mes atrás. \nb{A month ago.}

\sk
El comisario se presentó en el escenario. \nb{Шеф полиции появился на сцене.}

\sk
Cumplir el toque de queda. \nb{Obey the curfew.}

\sk
Dos semanas antes, un niño al que Ben apenas
conocía\ldots{} \nb{Two weeks ago a boy Ben knew only vaguely\ldots{}}

\sk
\ldots{}y EL FABULOSO PALO DE GOMA entraban en acción. \nb{\ldots{}and THE FABULOUS GUM-STICK would swing into action.}

\sk
La sepultaron en el mismo día en que
debía cumplir diez años.
\nb{She was buried on what would have been her tenth birthday.}

\sk
Pero el criar sola a un niño le había dejado sus marcas.
\nb{But raising a boy by herself had put a mark on her.}

\sk
Solía toser tanto que Ben llegaba a asustarse.
\nb{She sometimes coughed so long and hard that Ben would become
frightened.}

\sk
Insistía en salirse con la suya en casi
todo. \nb{She insisted on having her own way about most
things.}

\sk
Sabes lo de esos asesinatos. \nb{You know about these murders.}

\sk
Tal vez se han acabado,
tal vez no. \nb{Maybe they’re over and maybe they’re not.}

\sk
Ya nadie puede estar seguro de nada. \nb{No one
can be sure of anything anymore.}

\sk
Él volvió a asentir. \nb{Он снова кивнул.}

\sk
¿Y sabes a qué me refiero cuando digo que
podrían ser crímenes sexuales?
\nb{And you know what I mean when I say they may have been sex crimes?}

\sk
Me preocupo por ti, Ben. Me preocupa no
estar cuidándote como debería.
\nb{I worry about you, Ben. I worry that I’m not doing right by you.}

\sk
Ben se removió en el asiento sin decir nada.
\nb{Ben squirmed and said nothing.}

\sk
Entonces escucha bien lo que voy a
decirte. \nb{So hear what I’m saying.}

\sk
¿Y te das cuenta de que hablo muy en serio?
\nb{And you believe I mean exactly what I say?}

\sk
Probablemente resultaría que moleste a la
policía por nada, si tuviera que hacerlo. Sé algo de
lo que hacen los chicos. \nb{It would probably turn out that I did it for nothing, if I ever had to do it at all. I’m not entirely
ignorant about the ways of boys.}

\sk
Ya ves que tengo una idea
bastante aproximada de lo que haces con tus
amigos.
\nb{I have a pretty good idea what you and your friends are up to, you see.}

\sk
La tropa se entregó al anochecer. \nb{The troops surrendered at nightfall.}

\sk
Al ver lo que había dentro quedó
boquiabierto.
\nb{When he saw what was inside, his mouth dropped open.}

\sk
En este sector, los hiladores operan las máquinas para correar la lana. \nb{In this sector, the spinners operate the machines to draw out the wool and prepare it for use.}

\sk
El barbero afiló su navaja en la correa antes de empezar a afeitarme la barba. \nb{The barber sharpened his razor on the strop before he started to shave my beard.}

\sk
Siempre paseo a mis perros con correa. \nb{I always walk my dogs with a leash.}

\sk
Se rompió la correa de mi bolsa negra. \nb{The strap on my black purse broke.}

\sk
Tengo la cuerda del reloj rota. \nb{The winder on my watch is broken.}

\sk
Ella le había dado cuerda. Se oía su tictac.
\nb{She had [set it and] wound it; he could hear it ticking.}

\sk
Le dio un abrazo entusiasta y un fuerte beso en la mejilla.
\nb{He gave her an enthusiastic hug and a loud kiss on the cheek.}

\sk
Luego volvió a ponerse seria.
\nb{Then she grew grave again.}

\sk
Póntelo, consérvalo puesto, úsalo, dale
cuerda, cuídalo, no lo pierdas.
\nb{Put it on, keep it on, wear it, wind it, mind it, don’t lose it.}

\sk
Al menos hasta que pesquen al degenerado que está
matando niños por aquí, no te atrevas a llegar un
solo minuto tarde o me tendrás al teléfono.
\nb{At least until they catch the bastard
who is killing children around here, don’t you dare be a single minute late, or I’ll be on that
telephone.}

\sk
No quiero que vayas solo por ahí.
\nb{I don’t want you going around alone.}

\sk
Sabes que no debes aceptar golosinas de
desconocidos ni subirte a coches de extraños (los
dos estamos de acuerdo en que no eres tonto).
\nb{You know enough not to accept candy or
rides from strangers---we both agree that you’re no fool.}

\sk
Cuando vayas al parque o la biblioteca,
ve con uno de tus amigos.
\nb{When you go to
the park or the library, go with one of your friends.}

\sk
Pero un adulto, sobre
todo si está loco, puede dominar a un niño si se lo
propone. \nb{But a
grown man, particularly a crazy one, can overpower a child if he really wants to.}

\sk
Ella volvió a mirar por la ventana y soltó un
suspiro lleno de problemas.
\nb{She looked out the window again and uttered a sigh that was full of trouble.}

\sk
Vagabundeas tanto, Ben\ldots{} Has de conocer casi
todos los lugares de Derry, ¿no? Al menos, la parte
poblada.
\nb{You’re such a
wanderer, Ben. You must know almost everyplace in Derry, don’t you? The town part of it, at
least.}

\sk
Ben no creía conocer todos los lugares; pero sí
muchos. \nb{Ben didn’t think he knew anywhere near all the places, but he did know a lot of them.}

\sk
¿Algo
fuera de lo común? ¿Cualquier cosa que te
asustara?
\nb{Anything out of the ordinary? Anything that scared you?}

\sk
Estuvo a punto de decirle lo que le había ocurrido
en enero.
\nb{He almost told her about the thing that had happened last January.}

\sk
Abrió la boca y algo, una intuición poderosa,
se la cerró otra vez.
\nb{He opened his mouth and then something---some powerful intuition---closed it again.}

\sk
Esa falta de conocimiento le
inspiraba desconfianza. \nb{That lack of knowledge made him distrust her.}

\sk
Era bien posible que ella lo obligara a eso.
\nb{She might make him do just that.}

\sk
Así que, por variados motivos, Ben se reservó
la historia.
\nb{So, for a variety of reasons, Ben withheld the story.}

\sk
Eso la hizo reír; no le gustaba el señor
McKibbon, que era republicano, además de
<<cristero>>. Esa risa cerró el tema.
\nb{That made her laugh---she didn’t like Mr. McKibbon, who was a Republican as well as a
"Christer"---and her laugh closed the subject.}

\sk
Volqué el vaso de vino por accidente y manché el mantel. \nb{I accidentally spilled my wine glass and stained the white tablecloth.}

\sk
La balsa chocó contra una roca y volcó. \nb{The raft hit a rock and capsized.}

\sk
El barco se volcó y muchos pasajeros perdieron la vida. \nb{The ship capsized and many passengers lost their lives.}

\sk
Fuimos a la isla grande para ver el volcán mejor. \nb{We went to the big island to get a better look at the volcano.}

\sk
Tenderemos la pancarta para que alcance los dos pilares. \nb{We will stretch out the banner so that it reaches both pillars.}

\sk
Tendimos todas las muestras para que pudiéramos escoger la mejor opción. \nb{We laid out all of the samples so that we could choose the best one.}

\sk
Creo que los relojes de pulsera con esfera redonda son muy elegantes. \nb{I think wristwatches with round faces are very elegant.}

\sk
Por fin se quedó dormido. \nb{He had finally fallen asleep.}

\sk
Y dice que me llevará en andas hasta el hospedaje.
\nb{And more, he says he'll take me piggyback to the boarding house.}

\sk
Casi fuera de la vista. \nb{Almost out of sight.}

\sk
Con una mano enguantada en blanco. \nb{In one white-gloved hand.}

\sk
Lo llamaba con la otra mano. \nb{It beckoned him with the other hand.}

\sk
Ben no podía verle la cara,
pero sí el traje abolsado con grandes pompones
color naranja a lo largo de la pechera y una corbata
de lazo amarilla.
\nb{He couldn’t see the
figure’s face, but he could see the baggy suit with the big orange pompom-buttons down the
front and the floppy yellow bow-tie.}

\sk
Así es, tesoro. \nb{Вот так, сокровище мое.}

\sk
A la mañana siguiente, al despertar, Ben había
olvidado el sueño, pero su almohada estaba
húmeda al tacto, como si hubiera llorado durante la
noche.
\nb{When Ben awoke the next morning he had forgotten the dream but his pillow was damp to the
touch\ldots{} as if he had wept in the night.}

\sk
Fue hasta el escritorio principal de la biblioteca
infantil sacudiéndose la estela de pensamientos
dejados por el cartel del toque de queda, con tanta
facilidad como el perro se sacude el agua después
de nadar.
\nb{He went up to the main desk in the Children’s Library, shaking the train of thought the curfew
sign had begun as easily as a dog shakes water after a swim.}

\sk
Al igual que la señora Douglas en la escuela, sentía
una sincera simpatía por Ben.
\nb{Like Mrs. Douglas at school, she genuinely liked Ben.}

\sk
Suave al hablar. \nb{Soft-spoken.}

\sk
Lo tenía por un pelmazo. \nb{Держали его за урода (слоупока).}

\sk
¿Ya te has aburrido de las vacaciones?
\nb{You tired of
summer vacation yet?
Соскучился уже на каникулах?}

\sk
Todavía no. \nb{Not yet.}

\sk
Acaban de empezar. \nb{Только начинаются.}

\sk
Déme una hora más.
\nb{Дайте мне еще час.}

\sk
Había que andar con cuidado. \nb{One had to be careful.}

\sk
Los adultos podían
sacar tantos como quisieran, pero los niños sólo
podían llevar tres por vez. Si uno elegía uno
aburrido, tenía que aguantárselo.
\nb{If you were a grownup you could
have as many as you wanted, but kids could only take out three at a time. If you picked a dud,
you were stuck with it.}

\sk
Un tiro a ciegas. \nb{A shot in the dark.}

\sk
Tal vez éste no te guste. \nb{You may not like this one.}

\sk
Se lo recomiendo a los adolescentes. \nb{Рекомендуется тинейджерам.}

\sk
Porque les da que pensar. \nb{Because it gives them something to think about.}

\sk
Bueno, le echaré una ojeada. \nb{Well, I'll give it a glance.}

\sk
Ben palpó su bolsillo. \nb{Бен пощупал свой карман.}

\sk
Se palpa el bolsillo del chaleco. \nb{Он пощупал карман жилета.}

\sk
¿Me daría una de esas postales, por favor?
\nb{May I have one of those postcards, please?}

\sk
Como de costumbre. \nb{As always; как обычно.}

\sk
Le dio la postal y lo vio volver a su asiento. \nb{She
gave him the card and watched him go back to his seat.}

\sk
Ella nunca había visto a Ben con otros
chicos.\nb{She had never seen Ben with any of the other boys.}

\sk
Los entregaría a un minero amable y paciente\ldots{} si
alguno se presentaba.
\nb{He would yield them up to a kind and
patient prospector\ldots{} if one ever came along.}

\sk
Una idea bastante aproximada de\ldots{}
\nb{A pretty good idea of\ldots{}}

\sk
En sus puestos. \nb{On their beats.}

\sk
Si el cartero que se encargaba de esa
zona entregaba su postal, magnífico.
\nb{If the postman who had Lower Main
Street could deliver this card, that would be great.}

\sk
Jamás volvería a él,
por cierto, porque no tenía intención de poner el
remitente.
\nb{It would certainly never come back to him, because he had no
intention of putting his name and address on it.}

\sk
No quería riesgos, aunque no
reconocía a ninguno de los presentes. \nb{He was taking no chances, even though he didn’tsee anyone he recognized.}

\sk
Por lo común
se concentraba en una sola imagen clara que se
vinculaba con una emoción específica: tristeza,
alegría, nostalgia, felicidad\ldots{} amor.
\nb{It usually concentrated on one clear image which
was linked to one specific emotion: sadness, joy, nostalgia, happiness\ldots{} love.}

\sk
Le gustaban las clases de lengua,
aunque no pasaba de sentirse levemente
complacido en ellas.
\nb{He enjoyed his English classes, although mild
enjoyment was generally as far as it went.}

\sk
Me costó decirle la verdad, pero sabía que tenía que hacerlo. \nb{It was hard to tell him the truth, but I knew that I had to do it.}

\sk
completamente contenida en sí misma y
dependiente de sus propias reglas.
\nb{Entirely contained within and dependent upon its own rules.}

\sk
Hasta le gustaba la palabra en sí.
\nb{He even liked the word itself.}

\sk
El sol no parecía destellar tanto en él,
cuanto arder con él.
\nb{The sun did not so much glint on it as seem to burn within it.}

\sk
Ben logró esto: \nb{Ben came up with this:}

\sk
No era para volverse loco de gusto, pero no le
salía nada mejor.
\nb{He wasn’t crazy about it, but it was the best he could do.}

\sk
O por no hacer nada. \nb{Or not doing it at all.}

\sk
Guardó el bolígrafo en el bolsillo. \nb{Спрятал ручку в карман.}

\sk
Luego se levantó y se
despidió de la señora Starrett al salir.
\nb{He got up then, and said goodbye to Mrs. Starrett on his way out.}

\sk
Que disfrutes de
tus vacaciones. Pero no te olvides del toque de queda.
\nb{Enjoy your summer vacation, but don’t forget about the
curfew.}

\sk
No lo olvidaré. \nb{I won't forget it.}

\sk
Disfrutando del calor (efecto
de invernadero, pensó, muy satisfecho de sí).
\nb{Enjoying the heat there
(greenhouse effect, he thought smugly).}

\sk
\ldots{}y su madre tenía miedo de quedarse sin trabajo.
\nb{\ldots{}и его мать боялась остаться без работы.}

\sk
Un titular menos llamativo, en la mitad inferior
de la página, decía: LA POLICÍA SIGUE
BUSCANDO AL PSICÓPATA.
\nb{A smaller headline on the bottom half of page one
read POLICE HUNT FOR PSYCHOPATH GOES ON.}

\sk
¿Y si se da cuenta de que fui yo?
\nb{What if she knows it’s me, somehow?}

\sk
No seas estúpido. \nb{Не будь дураком.}

\sk
Quiero hacerte una pregunta, Ben.
\nb{I want to ask you a question, Ben.}

\sk
\ldots{}y tienes que jurar que me dirás la verdad.
\nb{\ldots{}and you’ve got to swear to tell the truth.}

\sk
Los de Ben quedaron, de pronto, demasiado
secos para silbar.
\nb{Ben’s own lips were suddenly too dry to whistle.}

\sk
El centro de Derry estaba en un valle formado por el
arroyo Kenduskeag que cruzaba el distrito
comercial en diagonal, de sudoeste a nordeste.
\nb{Downtown Derry was in a
valley formed by the Kenduskeag Stream, which ran through the business district on a diagonal
from southwest to northeast.}

\sk
Si las inundaciones se
hubieran debido sólo al arroyo en sí, con un
sistema de diques se habría resuelto la cuestión.
\nb{If the floods had been caused only by the stream itself, a system of dams might have
taken care of things.}

\sk
Como había dicho, una vez, el padre de Bill.
\nb{Как сказал однажды отец Билла.}

\sk
Reconocimiento policial. \nb{Police lineup.}

\sk
En su salida de la ciudad. \nb{On its way out of town.}

\sk
Cada pocas semanas. \nb{Every few weeks.}

\sk
De vez en cuando se pescaba algún pez en el canal, pero
sólo eran mutantes no comestibles.
\nb{Fish were caught
from time to time in the Canal, but they were inedible mutants.}

\sk
En el noroeste de la ciudad, al lado del canal, el
río había sido dominado, al menos, hasta cierto punto.
\nb{On the northeastern side of town---the Canal side---the river had been managed to at least some degree.}

\sk
Allí prosperaba el comercio, a pesar de
alguna inundación ocasional.
\nb{A thriving commerce went on all along it in spite of the occasional flooding.}

\sk
La gente caminaba
junto al canal, a veces de la mano (es decir,
siempre que el viento viniera del flanco adecuado;
de lo contrario, el hedor restaba gran parte de
romanticismo a semejante paseo).
\nb{People
walked beside the Canal, sometimes hand in hand (if the wind was right, that was; if it was
wrong, the stench took much of the romance out of such strolling).}

\sk
Cruzando el canal. \nb{Across the canal.}

\sk
Antes de lo que se tarda
en decir amén. \nb{}

\sk
Farmacia al aire libre. \nb{Open-air pharmacy.}

\sk
Ya verán. \nb{You'll see.}

\sk
Tendrá que morir alguien para que acaben con
esto.
\nb{Somebody’ll get killed before they put a stop to it.}

\sk
Y, por supuesto, al fin ocurrió.
\nb{И, разумеется, это, наконец, случилось.}

\sk
Y hasta se decía que el espíritu del
muerto rondaba el lugar.
\nb{И даже говорилось, что дух покойного является на этом месте.}

\sk
Pero al menos era una estupidez útil
ya que mantenía lejos de allí a los borrachos y a
los viciosos.
\nb{}

\sk
En el flanco sudoeste de la ciudad, el río
presentaba un problema aún mayor.
\nb{On the southwestern side of town the river presented even more of a problem.}

\sk
Lecho rocoso. \nb{Bedrock.}

\sk
Medio enterrado. \nb{Half-buried.}

\sk
El cemento se contraía
tornándose quebradizo y el suelo rocoso surgía
bruscamente como si la tierra quisiera dar algo a
luz.
\nb{The concrete would contract and grow
brittle and then the bedrock would suddenly shatter up through it, as if the earth meant to hatch
something.}

\sk
Arbustos achaparrados,
matas densas y virulentas proliferaciones de
hiedra y zumaque en sus variedades venenosas
brotaban dondequiera que encontrasen asidero.
\nb{Scruffy trees, thick low bushes, and
virulent infestations of poison ivy and poison oak grew everywhere they were allowed a foothold.}

\sk
Los Barrens, que
no tenían nada de yermos, eran una franja de unos
dos kilómetros y medio de ancho por cuatro y
medio de largo.
\nb{The Barrens---which were anything but barren---were a messy tract of land about a mile and a half
wide by three miles long.}

\sk
Limitaba, a un lado, con el tramo
superior de Kansas Street, por el otro, con Old
Cape, un conjunto de viviendas para personas de
escasos recursos donde el drenaje era tan malo
que se hablaba de inodoros y desaguaderos
literalmente reventados.
\nb{It was bounded by upper Kansas Street on one side and by Old Cape on
the other. Old Cape was a low-income housing development,
and the drainage was so bad over
there that there were stories of toilets
and sewer-pipes actually exploding.}

\sk
Desde el aire, Los Barrens parecían una
gran daga verde señalando hacia el centro de la
ciudad.
\nb{Seen from the air the Barrens
looked like a big green dagger pointing at downtown.}

\sk
Desde allí, el Kenduskeag parecía sólo una
serie de guiños entrevistos por el denso follaje.
\nb{From here the Kenduskeag was only a series of twinkles seen through breaks in the thick foliage.}

\sk
Esta exposición deja entrever un futuro donde reina la tecnología.
\nb{This exhibition allows us to glimpse a future where technology is king.}

\sk
A esa altura del año. \nb{At this time of year.}

\sk
Arenas movedizas. \nb{Зыбучие пески.}

\sk
Algo hacia la izquierda, divisó una nube de
gaviotas que describía círculos en el aire y se
lanzaba en picado.
 Sus gritos le llegaron apenas.
\nb{Slightly to his left he could see a cloud of circling, diving seagulls: the dump. Their cries reached
him faintly.}

\sk
Colina abajo. \nb{Down the hill; downhill.}

\sk
La agradable fantasía de Ben se quebró
súbitamente ante una idea mucho más horrible: ¿y
si por esa tubería, en ese mismo instante, aparecía
una mano de muerto?
\nb{Ben’s pleasant fantasy of Beverly was suddenly broken by one far more grim: what if a dead
hand flopped out of that culvert right now, right this second, while he was looking?}

\sk
Grandes pompones color naranja a manera de botones.
\nb{Big orange puffs for buttons.}

\sk
Hubo risas. \nb{There was laughter.}

\sk
Giró en redondo. \nb{He turned around.}

\sk
Giró en redondo encogiéndose
contra la barandilla blanca que dividía la acera
segura y racional de Kansas Street de los salvajes
Barrens (la barandilla crujió de un modo audible) y
vio a Henry Bowers, Belch Huggins y Victor Criss,
de pie tras él.
\nb{He whirled around, shrinking against the white fence separating the safe,
sane sidewalk of Kansas Street from the wildly undisciplined Barrens (the railing creaked
audibly), and saw Henry Bowers, Belch Huggins, and Victor Criss standing there.}

\sk
Quiero atizarte. \nb{Хочу тебе всыпать.}

\sk
Pero sus ojos negros echaban chispas.
\nb{Но его черные глазы сыпали искрами.}

\sk
A ti te encanta aprender cosas, ¿verdad?
\nb{You like to learn new things, don’t cha?}

\sk
Alargó la mano hacia Ben, que la esquivó.
\nb{He reached for Ben. Ben ducked away.}

\sk
Sujetadlo.
\nb{Держите его, ребята.}

\sk
Pero no podía evitarlo. \nb{But he could not help it.}

\sk
Por favor, Dios,
que no me hagan llorar y que no me rompan el
reloj.
\nb{Please God don’t let them make me cry
and don’t let them break my watch.}

\sk
Llorar \pp{a mares}.
\nb{To cry rivers.}

\sk
No sabía si
llegarían a romperle el reloj o no, pero estaba
seguro de que lo harían llorar, estaba seguro de
que lloraría \pp{a mares} antes de que acabaran con él.
\nb{He didn’t know if they would get around to breaking his watch or not, but he was
pretty sure he would cry. He was pretty sure he would cry plenty before they were through with
him.}

\sk
Hostia, suena como un cerdo. \nb{Jeezum, he sounds just like a pig.}

\sk
---~¿No chilla como un cerdo?

---~Ya lo creo~---~rió Belch.

\nb{"Don’t he sound like a pig?"}

\nb{"He sure do," Belch giggled.}

\sk
Ben tiró primero de un lado y luego del otro.
\nb{Ben lunged first one way and then the other.}

\sk
Belch y Victor lo dejaron retorcerse y volvieron a
inmovilizarlo.
\nb{}

\sk
¡Menuda tripa! \nb{What a belly!}

\sk
Victor y Belch rieron otro poco.
\nb{Victor and Belch laughed some more.}

\sk
Ben miró a su
alrededor, desesperado, en busca de ayuda, pero
no había nadie.
\nb{Ben looked around wildly for help. He could see no one.}

\sk
Allá abajo, en Los Barrens,
chirriaban los grillos y gritaban las gaviotas.
\nb{Down in the Barrens, crickets drowsed and seagulls screamed.}

\sk
Pero una chica, una jovencita como tú no te conviene invertir tu futuro en mí.
\nb{But a young girl, a young woman like you you wouldn't want to spend your future on me.}

\sk
Por supuesto, tú me convienes de todas todas.
\nb{Of course, you'd be awfully good for me.}

\sk
Os conviene. \nb{You'd better.}

\sk
Era como si se
preparara para algo más que una simple paliza.
\nb{It
suggested he might be in for more than just a beating.}

\sk
Como para confirmar la idea, Henry metió la
mano en el bolsillo de sus vaqueros y sacó una
navaja.
\nb{As if to confirm this idea, Henry reached into his jeans pocket and brought out a Buck knife.}

\sk
El terror de Ben hizo explosión.
\nb{Ben’s terror exploded.}

\sk
¿Se nota que mis patillas están disparejas? - No, para nada.
\nb{Is it noticeable that my sideburns are uneven? - No, not at all.}

\sk
Se nota que está muy contenta.
\nb{You can tell she's very happy.}

\sk
Me noto más alerta en la mañana que por la noche.
\nb{I feel more alert in the morning than at night.}

\sk
La punta brillaba al sol
de la tarde.
\nb{The tip
glittered in the afternoon sunshine.}

\sk
Vienen los
exámenes, Tetas; vas a tener que prepararte.
\nb{It’s exam time, Tits, and you
better be ready.}

\sk
El corazón le tronaba locamente
en el pecho.
\nb{His heart thundered madly in his chest.}

\sk
Los domingos vamos al parque a dar de comer a los gorriones y las palomas.\nb{We go to the park on Sundays to feed sparrows and pigeons.}

\sk
Two pigeons are nesting beneath my bedroom window.
\nb{Dos palomas están haciendo su nido bajo la ventana de mi habitación.}

\sk
Here, have a little pigeon soup.
\nb{Ten, toma un poco de sopa de pichón.}

\bsk
\textit{Soportar/aguantar as synonyms}:

\bsk
Esta estructura no soporta/aguanta mucho peso.
\nb{This structure can't bear too much weight.}

\sk
No soporto/aguanto a Juan.
\nb{I can't stand Juan.}

\sk
Te entiendo. Siempre tienes que aguantar/soportar los abusos.
\nb{I empathize. You always have to bear the abuse.}

\sk
No me digas que no; mi corazón no lo soportaría/aguantaría.
\nb{Don't reject me; my heart wouldn't take it.}


\bsk
\textit{They are not synonymous though, when the verb "aguantar" means to restrain or to contain}:

\bsk
Aguanté las ganas de llorar para que no me vieran débil.
\nb{I held back the tears so they wouldn't see I was weak.}

\sk
Si el jinete no hubiera aguantado el caballo con las dos manos, me habría pisoteado.
\nb{If the rider wouldn't have had held the horse with both hands, it would have trampled me.}

\sk
¿Cuánto aguantas la respiración bajo el agua?
\nb{How long can you hold your breath under the water?}

\bsk
Parecía imposible, pero así era.
\nb{He didn’t see how that could be, but it was.}

\sk
Anda, grita. \nb{Go ahead, yell.}

\sk
Estaban tan cerca que hubieran podido besarse.
\nb{They were close enough to kiss.}

\sk
El coche pasó de largo y continuó por Kansas Street.
\nb{The car passed and continued on down Kansas Street.}

\sk
Acontecimiento oficial. \nb{Official event.}

\sk
Así me gusta. \nb{Так мне нравится.}

\sk
Y aquí va
la tercera pregunta. ¿Cómo voy a hacer para que
no te olvides de eso?
\nb{Now here’s the third question: how am I
going to be sure you never forget that?}

\sk
Por un momento se le iluminó el rostro.
\nb{His face lit up.}

\sk
¡Ya sé! ¡Voy a grabarte
mi nombre en esa barriga grande que tienes!
\nb{I know! I’ll carve my name on your big fat gut!}

\sk
Por un momento, Ben sintió una especie de loco alivio,
pensando que todo eso había sido sólo una
broma, un pequeño susto que los tres le habían
dado.
\nb{For a moment Ben felt a species of bewildered
relief, thinking it had all been nothing but make-believe---a little shuck-and-jive the three of them
had whomped up to scare the living hell out of him.}

\sk
Loco alivio. \nb{Безумное облегчение.}

\sk
Para ambos era obvio que Henry no podía hablar en serio.
Salvo que así era.
\nb{It was
obvious to both of them that Henry couldn’t be serious. Except Henry was.}

\sk
Ya no quedaba nada grave y reflexivo en la
cara de Henry. En esos momentos era el rostro
retorcido de un demonio.
\nb{Now there was nothing grave and
reflective on Henry’s face; now it was the twisted face of a devil.}

\sk
Como el pánico no tenía ninguna
utilidad, ese algo se lo comió por entero.
\nb{Because it had no use for panic, that
something just ate the panic whole.}

\sk
Puede que sea preciso practicar un transplante para salvarlo.
\nb{It may be necessary to perform a transplant to save him.}

\sk
Le brotaba
sangre del corte vertical practicado por encima de
su ombligo.
\nb{Blood
was pouring from the shallow vertical cut above his bellybutton.}

\sk
Tengo que ir hacia atrás. Sólo así podré escapar.
\nb{Got to go backward. That’s the only direction I can get away in.}

\sk
Las desigualdades persistirán en tanto no se redistribuya la riqueza.
\nb{Inequalities will persist while wealth is not redistributed.}

\sk
Pero si echaba a correr, Bowers lo atraparía.
\nb{But if he ran, Bowers would catch him.}

\sk
En tanto. \nb{В то же время; пока.}

\sk
Me llama todo el tiempo y quiere verme todos los días. ¡Es muy pegajoso!
\nb{He calls me all the time and wants to see me every day. He's so clingy!}

\sk
¡Tu nueva canción es muy pegajosa! No puedo parar de cantarla.
\nb{Your new song is very catchy! I can't stop singing it.}

\sk
Después de H viene E, se dijo Ben.
\nb{After H comes E, Ben thought.}

\sk
Y fue eso lo que lo puso en movimiento.
\nb{and that was all it took to get him moving.}

\sk
Fue una suerte haber caído más abajo.
\nb{It was a good thing he landed below it.}

\sk
De lo contrario, bien podría haberse roto la columna.
\nb{Otherwise he might well have broken his back.}

\sk
Tal como fueron las cosas, se
hundió en un espeso almohadón de hierbas,
donde apenas sintió el impacto.
\nb{As it
was, he landed on a thick cushion of weeds and bracken
and barely felt the impact.}

\sk
La ley antidisturbios que acaban de promulgar es un zarpazo a la democracia.
\nb{The anti-riot law that was just passed is a blow to democracy.}

\sk
El gato me dio un zarpazo y me rasguñó la cara.
\nb{The cat took a swipe at me and scratched my face.}

\sk
¡El gato me rasguñó la mano cuando lo estaba acariciando!
\nb{The cat scratched my hand as I was petting it!}

\sk
Los patinadores usan rodilleras para evitar rasgarse las rodillas si se caen.
\nb{The skaters are using kneecaps to avoid grazing their knees if they fall.}

\sk
Los jugadores de hockey sobre hielo llevan casco, hombreras, coderas, etc.
\nb{Ice hockey players wear a helmet, shoulder pads, elbow guards, etc.}

\sk
Tenía una idea general de lo que iba a suceder.
\nb{I had a general idea of what was going to happen.}

\sk
El general del ejército tenía miles de soldados bajo su mando.
\nb{The army general had thousands of soldiers under his command.}

\sk
El general de los jesuitas decidió dimitir.
\nb{The Jesuit general decided to step down.}

\sk
Logró ponerse de pie.
\nb{He managed to gain his feet.}

\sk
Ben tenía conciencia periférica de que la
pernera izquierda de sus vaqueros estaba hecha
trizas.
\nb{Ben was peripherally aware that the left leg of his
jeans was shredded.}

\sk
Al menos, eso cabía esperar.
\nb{At least he hoped that’s what it meant.}

\sk
Se agazapó ligeramente para conservar su
precario equilibrio.
\nb{Ben crouched slightly to maintain his precarious balance.}

\sk
Ben dio un paso al lado.
\nb{Ben stepped aside.}

\sk
Por un momento, Ben quedó
boquiabierto sobreponiéndose a su terror con una
mezcla de asombro y admiración.
\nb{For a moment Ben gaped, his terror overcome
with a mixture of awe and admiration.}

\sk
En cambio. \nb{Вместо; напротив (on the contrary).}

\sk
Ben se sentó, aturdido, contemplando el sitio
donde Henry acababa de desaparecer.
\nb{Ben sat, dazed, looking at the matted place in the bushes where Henry had done his
disappearing act.}

\sk
Por lo tanto. \nb{Therefore; hence.}

\sk
Le dolía endiabladamente la lengua.
\nb{His tongue hurt like hell.}

\sk
Oyó un ruido de agua por alguna parte, a poca distancia.
\nb{He could hear running water somewhere close.}

\sk
Mi bufanda está deshaciéndose y empezando a dejar pelusa en mi barba.
\nb{My scarf is falling apart and is starting to leave fuzz in my beard.}

\sk
Llegar a comprender. \nb{Make out; различить; разобрать.}

\sk
Te voy a matar, gordo de mierda.
\nb{Kill you, you fat shit.}

\sk
Henry estaba tratando de incorporarse usando
la pierna de Ben como poste.
\nb{Henry was trying to pull himself up, using Ben’s leg as a pole.}

\sk
Por añadidura, volvió a morderse la lengua.
\nb{Вдобавок, он снова прикусил язык.}

\sk
El agua salpicó en derredor.
\nb{Water splashed up around him.}

\sk
A Ben, los arco iris le importaban un bledo.
\nb{Ben didn’t give a fuck about the rainbow.}

\sk
También le importaba un bledo hallar una marmita llena de
monedas de oro.
\nb{He didn’t give a fuck about finding a pot of gold.}

\sk
Se conformaba con su gorda y miserable vida.
\nb{He would settle for his miserable fat life.}

\sk
Henry giró sobre sí. Trató de ponerse de pie.
Volvió a caer. Logró incorporarse sobre manos y
rodillas. Y por fin se levantó tambaleante.
\nb{Henry rolled over. Tried to stand. Fell back. Managed to get to his hands and knees. And finally
tottered to his feet.}

\sk
Soldado, tendrás que presentarte ante el general.
\nb{Soldier, you'll need to report to the general.}

\sk
De pronto, Ben se enfadó.
\nb{Ben was suddenly angry. Внезапно, Бен разозлился.}

\sk
Ropa hecha jirones. \nb{Одежда порвана в клочья.}

\sk
Los ojos cargados de reproche. \nb{Eyes full of reproach.}

\sk
Fuese cual fuere el motivo.
\nb{Whatever the reason.}

\sk
Se detuvo a escuchar. \nb{He stopped to listen.}

\sk
Oyó chasquidos de ramas y otras voces a su
espalda.
\nb{he heard snapping branches and other voices behind
him.}

\sk
Eran perfectamente reconocibles.
\nb{They were perfectly recognizable.}

\sk
Al parecer, la pesadilla aún no había terminado.
\nb{The nightmare was not over yet, it seemed.}

\sk
Ben buscó un sitio para esconderse.
\nb{Ben looked around for a place to go to earth.}

\sk
Salió de su escondrijo pasadas unas dos horas,
más sucio y desaliñado que nunca, pero algo
descansado.
\nb{He came out of his hiding place about two hours later, dirtier than ever, but a little refreshed.}

\sk
 Por increíble que pareciera, se había
quedado dormido.
\nb{Incredible as it seemed to him, he had dozed off.}

\sk
Ben había estado peligrosamente cerca de
petrificarse por completo.
\nb{Ben had come dangerously close to freezing up completely.}

\sk
Y por increíble que parezca, el concejo municipal le ofreció a Hatfield 10000 USD para que hiciera llover.
\nb{And as incredible as it seems, the city council offered Hatfield \$10,000 to make it rain.}

\sk
Esta por increíble que parezca fue la verdadera infancia de Amanda.
\nb{As Incredible as It seems, this was Amanda's real childhood.}

\sk
Aunque parezca increíble. \nb{Incredible as it seems.}

\sk
Tenderse en el suelo. \nb{Лечь на землю; растянуться на земле/на полу.}

\sk
A la novia de Julián se le antojó comer cangrejo y nadie pudo convencerla de comer otra cosa.
\nb{Julian's girlfriend felt like eating crab, and nobody could persuade her to have something different.}

\sk
Cualquier cosa. \nb{Anything; everything; whatever.}

\sk
Cualquier cosa,
con tal de sacudirse aquella amedrentante parálisis
del espíritu.
\nb{Anything to shake off that scary paralysis of the spirit.}

\sk
Hasta le pareció reconocer a una o dos de las voces.
\nb{Кажется, он даже узнал один или два голоса.}

\sk
Como nada. \nb{Как ничто другое.}

\sk
Ligero de pies. \nb{Light-footed.}

\sk
Una raíz se le clavó como un dedo furioso.
\nb{A root jabbed him like an angry finger.}

\sk
Cuando cambió un poco de posición, le prestó un cómodo apoyo.
\nb{He shifted his position a little and it supported him quite nicely.}

\sk
Recibió el dinero por el servicio prestado.
\nb{He received the money for the service provided.}

\sk
Él esperaba que se dejaran engañar y siguieran el sendero,
pero no tuvo tanta suerte.
\nb{He had thought they might be fooled into following the
path, but no such luck.}

\sk
Engañarse. \nb{Обманываться.}

\sk
No tuvo tanta suerte.
\nb{He had no such luck.}

\sk
Seguro que esos mocosos de allá atrás lo vieron.
\nb{Bet them little snotholes back there saw him.}

\sk
Nos vamos a averiguar con los ahorros del año pasado.
\nb{We will get by with our savings from last year.}

\sk
¿Averiguaste qué era lo que le pasaba?
\nb{Did you find out what was wrong with him/what happened to him?}

\sk
Bueno, vamos a averiguarlo.
\nb{Well, let’s go find out.}

\sk
Volvieron sobre sus pasos.
\nb{They headed back the way they had come.}

\sk
¿Qué coño estáis haciendo aquí?
\nb{What the fuck you kids doin here?}

\sk
Hubo una respuesta, pero Ben no llegó a
descifrarla.
\nb{Прозвучал ответ, но Бен не смог его разобрать.}

\sk
Ben se solidarizó con él.
\nb{Бен ему посочувствовал.}

\sk
¡Que diquecito de mierda!
\nb{What a fuckin baby dam!}

\sk
Algo así como\ldots{}
\nb{Something like\ldots{}}

\sk
¡Vamos a romperlo! \nb{Let's break it!}

\sk
¡Sí, rompámoslo! \nb{Ага, ломаем!}

\sk
Un grito atormentado y furioso de uno de los niños.
\nb{An agonized infuriated cry from one of the little kids.}

\sk
Hoy no aguanto más a nadie.
\nb{I ain’t takin no more shit from nobody today.}

\sk
Se oyó un fuerte chasquido. \nb{Послышался громкий треск.}

\sk
El ruido del agua corriendo se hizo más fuerte y rugió por un
instante, para retomar su plácido gorgoteo.
\nb{The sound of running water downstream grew louder and roared
briefly before quieting to its former placid chuckle.}

\sk
Henry y sus amigos acababan de destrozarlo \pp{a patadas}.
\nb{Henry and his friends had just kicked it apart.}

\sk
Ben creyó adivinar quién era uno de los niños.
\nb{Ben even thought he knew who one of the kids was.}

\sk
¡No tenías por qué hacer eso!
\nb{You didn’t have to do that!}

\sk
Ben la reconoció también, aunque no pudo ponerle rostro de
inmediato.
\nb{Ben recognized that voice as
well, although he could not immediately put a face with it.}

\sk
¿Por qué lo habéis hecho?
\nb{Why did you do that?}

\sk
¡Porque me dio la gana, capullo!
\nb{Because I felt like it, fucknuts!}

\sk
No me da la gana trabajar.
\nb{I don't feel like working.}

\sk
Al alarido siguieron sollozos.
\nb{The scream was followed by weeping.}

\sk
Cierra el pico. \nb{Shut up; закрой клюв.}

\sk
Deja de llorar, mocoso, o te tiro de las orejas hasta atártelas
debajo de la quijada.
\nb{Shut up that crying, kid, or I’ll pull your
ears down and tie em under your chin.}

\sk
No empujes la puerta, tira para abrirla.
\nb{Don't push the door; pull to open it.}

\sk
Sacaron los cohetes y la gente se fue corriendo.
\nb{They took out their guns and everyone ran away.}

\sk
El llanto se convirtió en una serie de sorbidas ahogadas.
\nb{The crying became a series of choked snuffles.}

\sk
Nos vamos, pero antes
quiero saber una cosa: ¿habéis visto a un chico
gordo hace unos diez minutos? ¿Gordo, todo lleno
de sangre y de tajos?
\nb{We’re going, but before we do, I want
to know one thing. You seen a fat kid in the
last ten minutes or so? Big fat kid all bloody and cut up?}

\sk
La respuesta fue demasiado breve para ser otra cosa que <<no>>.
\nb{There was a reply too brief to be anything but no.}

\sk
Mejor que no mientas, lengua de trapo.
\nb{You'd better not lie\ldots{}}

\sk
Estaréis mejor sin eso.
\nb{You’re better off without it.}

\sk
La voz de Belch volvió a oírse, pero más lejos.
\nb{Belch's voice came again, but farther away now.}

\sk
Ben no pudo distinguir las palabras.
\nb{Ben couldn't make out the words.}

\sk
A menos distancia, el llanto se reanudó.
\nb{Closer by, the boy who had been crying now resumed.}

\sk
Se perdió. \nb{Пропал.}

\sk
Esperaría un poco, sólo para asegurarse de que no volvían y
después echaría a correr.
\nb{He would wait awhile, just to be sure they weren’t
coming back, and then he would make tracks.}

\sk
Volvió a pensar en los Morlocks, en sus carnes desnudas.
\nb{He thought of the Morlocks again, of their naked flesh.}

\sk
Pensó en sus pozos, tan
hundidos en la tierra; pozos con escalerillas
herrumbradas a los costados.
\nb{He thought of their wells driven deep into the
earth, wells with rusty ladders bolted to their sides.}

\sk
Dormitó y en algún momento, sus pensamientos se convirtieron en un
sueño.
\nb{Он задремал, и в какой-то момент мысли его превратились в сон.}

\sk
Pero no soñó con Morlocks, sino con lo que le
había pasado en enero, aquello que no se había
decidido a contar a su madre.
\nb{Но приснились ему не морлоки; приснилось происшедшее
в январе, о чем он так и не решился рассказать матери.}

\sk
Libros devueltos. \nb{Возвращенные книги.}

\sk
Lo abrigó hasta la punta de los pies.
\nb{Itwarmed him down to his toes.}

\sk
---~Lameculos~---~comentó Henry Bowers, por lo bajo.
\nb{"Suckass," Henry Bowers remarked under his breath.}

\sk
Era un día de esos que, en el invierno de
Maine, suelen ser los mejores y también los
peores: sin una nube, luminosos hasta hacer
lagrimear, pero tan fríos que intimidan.
\nb{It had been the sort of Maine winter day that
is both the best and the worst: cloudless, eye
wateringly bright, but so cold it was a little frightening.}

\sk
Soplaba un fuerte viento que daba al frío un filo cortante.
\nb{There was a strong wind to give the cold a bitter cutting edge.}

\sk
Filo cortante. \nb{Cutting edge.}

\sk
La muerte no me da miedo.
\nb{I'm not afraid of death; смерть меня не пугает.}

\sk
La muerte del presidente a manos de un psicópata fue un duro golpe para el país.
\nb{The murder of the president at the hands of a psycopath was a severe blow for the country.}

\sk
Al principio, la escuela
había estado llena de ruidos: puertas de armarios
metálicos que se cerraban con violencia, el clac-ti-clac
de una máquina de escribir, en la oficina; el
canto algo desafinado del orfeón, en el piso alto;
el nervioso tud-tud-tud de las pelotas de
baloncesto en el gimnasio y el roce de las
zapatillas cuando los jugadores corrían a los
cestos o buscaban atajos en el suelo lustrado.
\nb{At first the school had been full of sounds:
slamming locker doors, the clacketyclack of Mrs.
Thomas’s typewriter in the office, the slightly
off-key choral renditions of the glee club upstairs,
the nervous thud-thud-thud of basketballs from the gym
and the scrooch and thud of sneakers
as players drove toward the baskets or cut turns
on the polished wood floor.}

\sk
Faltaba uno, pero no importaba mucho,
dijo la señora Douglas, suspirando; estaban todos
juntos en la miseria.
\nb{One short, but it
hardly mattered, Mrs. Douglas sighed---they
were all holding together on a wing and a prayer.}

\sk
Allá fuera.
\nb{Outside.}

\sk
Allá afuera.
\nb{Out there.}

\sk
Eran las cuatro de la tarde y el
crepúsculo estaba a un paso.
\nb{It was four o'clock and dusk was at hand.}

\sk
Soldados al suelo por la congelación.
\nb{Which were frozen solidly into the ground.}

\sk
Era como si todos los habitantes de Derry, salvo él
y la señora Douglas, estuvieran muertos o
hubieran huido, al menos por lo que desde allí se veía.
\nb{Everyone in Derry save himself and Mrs. Douglas might be dead or
fled, at least from what he could see from here.}

\sk
Ellos están muertos o han huido.
\nb{They are dead or fled.}

\sk
Con un dejo de auténtico miedo.
\nb{With a touch of real fright.}

\sk
¡Puaj! Este vino tiene un dejo pero muy raro.
\nb{Ugh! This wine has a really weird aftertaste.}

\sk
Le daba cierto placer oírlo hablar con su dejo irlandés.
\nb{It gave her a certain pleasure to hear him speak with his Irish lilt.}

\sk
Tengo miedo, y ella también
tiene miedo. Pero ¿de qué?
\nb{I’m scared, and she’s scared, too.
But what are we really scared of?}

\sk
Él se miró los zapatos.
\nb{He looked down at his shoes.}

\sk
---~Si tuviera coche te llevaría hasta tu casa,
pero no tengo. Mi marido pasará a recogerme a
eso de las cinco y cuarto. Si quieres esperar,
podríamos\ldots{}
\nb{"If I drove, I'd give you a ride," she said, "but I don't. My husband's going to pick me up around
quarter past five. If you'd care to wait, we could---"}

\sk
Eso no era del todo verdad, pero sentía una
extraña aversión ante la idea de conocer al marido
de la señora Douglas.
\nb{This was not really the truth, but he felt
a queer aversion to the idea of meeting Mrs. Douglas's husband.}

\sk
Pero no hay problema. Mi casa dista sólo a quince manzanas.
\nb{I'll be all right. It's only a mile home.}

\sk
Como a una manzana. \nb{About a block away.}

\sk
Quince manzanas no es mucho con buen
tiempo, pero con este frío se te harán muy largas.
\nb{A mile’s not far when it’s nice, but it can be
a very long way in this weather.}

\sk
En alguna parte. \nb{Где-нибудь.}

\sk
Iré al mercado de Costello y me
quedaré un ratito junto a la estufa o algo así.
\nb{I'll go into Costello's Market and stand by the stove a little while, or something.}

\sk
Al señor Gedreau no le molesta.
\nb{Mr. Gedreau doesn't mind; сеньора Гедро это не беспокоит.}

\sk
Es que parece hacer tanto frío allá afuera.
Todo parece tan\ldots{} tan adverso\ldots{}
\nb{It just looks so cold out there. So\ldots{} so inimical.}

\sk
Ben no conocía esa palabra, pero comprendió
exactamente lo que ella quería decir: Ha pasado
algo. ¿Qué?
\nb{He didn’t know the word but he knew exactly what she meant. Something just happened---what? }

\sk
Eso era lo que había ocurrido.
\nb{That was what had happened.}

\sk
Un pensamiento raro le cruzó por la mente;
a los labios le subió una pregunta de las que se
hacen para entablar conversación: ¿Tiene hijos,
señora Douglas?
\nb{An odd thought crossed his mind and a cocktail-party
question rose to his lips: Do you have children, Mrs. Douglas?}

\sk
En esta época del año suelo pensar que, en
realidad, los humanos no estamos hechos para
vivir tan al norte del ecuador.
\nb{I often think at this time of the year that
people really weren’t meant to live this far north of the equator.}

\sk
Pero jamás volverás a verla así, no del todo.
\nb{But you’ll never see her that way again, not completely.}

\sk
Me siento vieja hasta la primavera y luego vuelvo a sentirme joven.
\nb{I'll feel old until spring, and then I'll feel young again.
}

\sk
Así me pasa todos los años.
\nb{It's that way every year.}

\sk
¿Estás seguro de que no tendrás problemas, Ben?
\nb{Are you sure you'll be all right, Ben?}

\sk
---~Quédese tranquila.

---~Sí supongo que puedo. Eres un buen chico, Ben.

\nb{"I’ll be fine."}

\nb{"Yes, I suppose you will. You're a good boy, Ben."}

\sk
Quédese tranquila; quédate tranquila.
\nb{Stay calm.}

\sk
Él volvió a clavar la vista en sus zapatos,
ruborizado, la amaba más que nunca.
\nb{He looked back at his toes, blushing, loving her more than ever.}

\sk
[Ten] cuidado con los congelamientos, chico.
\nb{Be careful of\ldots{}}

\sk
Ten cuidado con esa caja. Hay un florero de cristal adentro.
\nb{Be careful with that box. There's a crystal vase inside.}

\sk
Siempre hay que tener cuidado con la gente zalamera. Nunca sabes qué pueden estar diciendo a tus espaldas.
\nb{You always have to be careful of flatterers. You never know what they might be saying behind your back.}

\sk
Eres un funcionario electo, y como tal, debes tener cuidado con lo que dices.
\nb{You're an elected official, and as such, you should be careful about what you say.}

\sk
Se había amargado mucho
al insistir su madre en que volviera a ponérselos
ese invierno.
\nb{}

\sk
Pero esa tarde se alegró de contar con ellos.
\nb{But he was glad to have them this afternoon.}

\sk
La escuela de Derry cavilaba tristemente bajo
la piel amoratada del cielo.
\nb{Derry School brooded under a bruised skin of sky.}

\sk
El viento soplaba sin pausa.
\nb{The wind blew steadily.}

\sk
En el mástil, los ganchos de la cuerda
repiqueteaban un ritmo solitario contra el poste.
\nb{The snap-hooks on the
flagpole rope rattled a lonesome tattoo against the steel pole itself.}

\sk
Se apresuró a envolverse en la bufanda hasta
quedar convertido en una pequeña y regordeta
caricatura de Red Ryder.
\nb{He quickly pulled his scarf up until he looked like a small, pudgy caricature of Red Ryder.}

\sk
Se puso en marcha.
\nb{He got going.}

\sk
Al principio, mientras el viento estuvo a su
espalda, no hubo demasiado problema; por el
contrario, hasta parecía ayudarlo a avanzar.
\nb{At first the wind was at his back and things didn't
seem so bad; in fact, it actually seemed to be
helping him along.}

\sk
Como si tuviera algo contra él.
\nb{As if it had business with him.}

\sk
La bufanda hacía lo suyo, pero no lo suficiente.
\nb{Шарф делал свое дело, но недостаточно хорошо.}

\sk
Haz lo suyo. \nb{Do your part.}

\sk
Mark le hizo cosquillas en los sobacos de su hermano para hacerlo reír.
\nb{Mark tickled his brother's armpits to make him laugh.}

\sk
Varias veces tuvo que
esconder las manos enguantadas bajo las axilas
para calentarlas.
\nb{Several times he stuck his mittened hands into
his armpits to warm them up.}

\sk
Ben se sentía a un tiempo asustado y regocijado.
\nb{Ben felt both frightened and exhilarated.}

\sk
En cuanto al libro, aún no lo he leído.
\nb{As for the book, I have not read it yet.}

\sk
La gente moría congelada de verdad.
\nb{People actually froze to death.}

\sk
En una noche como ésa, con la
temperatura a quince grados bajo cero, sería más
que posible morir congelado.
\nb{It would be all too possible to freeze to death
on a night like this, a night when the temperature
would drop to fifteen below.}

\sk
En alas del viento. \nb{On the wings of the wind.}

\sk
Los otros estaban dentro, dentro de la luz y el calor.
\nb{They were inside, inside where there was light and
warmth.}

\sk
Allí abajo, en el hielo, había una silueta de pie.
\nb{A figure was standing on the ice down there.}

\sk
Ben la miró pensando: Puede haber un hombre
allí abajo, pero ¿es posible que esté vestido con
lo que le veo? Es imposible, ¿verdad?
\nb{Ben stared at it and thought: There may be a man
down there, but can he be wearing what it looks
like he's wearing? It's impossible, isn't it?}

\sk
La figura vestía algo parecido a un traje de
payaso, blanco plateado, que se sacudía contra él
en ese viento polar.
\nb{The figure was dressed in what appeared to be
a white-silver clown suit. It rippled around him in
the polar wind.}

\sk
Calzaba enormes zapatos
naranja, haciendo juego con los pompones que
adornaban en hilera la pechera de su traje.
\nb{There were oversized orange shoes on his feet. They matched the pompom
buttons which ran down the front of his suit.}

\sk
Ana es una mujer fuerte y no va a abatirse por la pérdida de su casa.
\nb{Ana is a strong woman and won't get depressed over losing her house.}

\sk
El Stuka se abatió y largó una bomba sobre el barco.
\nb{The Stuka swooped down and dropped a bomb on the ship.}

\sk
Sintió que la irrealidad se abatía sobre él con más potencia.
\nb{He felt unreality wash over him more strongly.}

\sk
Cerró los ojos, se los frotó, volvió a abrirlos.
\nb{He closed his eyes, rubbed them, opened them.}

\sk
Tiene que ser; tenía que ser.
\nb{It has to be; it had to be.}

\sk
Ben lo vio acercarse sin moverse; lo observaba como el
pájaro observa a la serpiente que se acerca.
\nb{Ben watched him come, not moving;
he watched as a bird watches an approaching snake.}

\sk
Te va a gustar, te lo prometo; a todos los niños que
conozco les gusta.
\nb{Тебе понравится, обещаю; всем детишкам, кого я встретил,
нравится.}

\sk
\nb{}

\sk
¡Anda, ven!
\nb{So come on!}

\sk
Alimenta a los elefantes.
\nb{Feed the elephants; корми слонов.}

\sk
¿Quién había oído hablar de semejante cosa?
\nb{Who had even heard of such a thing?}

\sk
¿Qué habría sucedido si, en ese momento, no
hubiera sonado el silbato de las cinco en el
Ayuntamiento de Derry? Ben nunca lo supo.
Tampoco quería saberlo.
\nb{What might have happened if the five o'clock
whistle atop the Derry Town Hall hadn't blown just
then Ben didn't know didn't want to know.}

\sk
Lo importante fue que\ldots{}
\nb{The important thing was that\ldots{}}

\sk
Acompañado por un horror
vertiginoso que lo obligó a aferrarse a la barandilla
del puente para no perder el equilibrio.
\nb{Accompanied by a swoony horror
that caused him to clamp his hands down viciously
on the bridge’s railing to keep from fainting.}

\sk
Había momias egipcias \pp{a montones}.
\nb{There were Egyptian mummies, plenty of them.}

\sk
Que él había visto por televisión
\nb{Которое он посмотрел по телевизору.}

\sk
Hasta los pequeñajos.
\nb{Вплоть до мелких засранцев.}

\sk
No era maquillaje lo que el payaso lucía.
\nb{It wasn't make-up the clown was wearing.}

\sk
En esos momentos.
\nb{At that time.}

\sk
En esos momentos
estaba justo debajo de él estirando una mano seca
y torcida de la que colgaban como estandartes las
tiras de piel, una mano en donde el hueso se veía
al trasluz, como marfil amarillo.
\nb{It was now just below him, reaching up with a dry and
twisted hand from which flaps of skin rustled like pennons,
a hand through which bone like yellow ivory showed.}

\sk
Entonces se quebró la parálisis de Ben.
\nb{Ben's paralysis broke.}

\sk
Tenía que ser un espejismo.
\nb{It had to be a mirage.}

\sk
El toque de silbato.
\nb{The whistle's blast.}

\sk
No todo estudiante está hecho para la biología.
\nb{Not every student is cut out for biology.}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\sk
\nb{}

\end{document}
